<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2020">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
		<title>Eventos</title>
	<para>En esta sección el usuario puede mostrar, analizar y gestionar eventos recolectados por los sensores.</para>
	<para>Redborder ofrece la máxima visibilidad de red gracias a las muchas opciones de representación y visualización de datos que nuestra App provee. Asegurate de revisar las secciones<emphasis>Opciones disponibles en el submenú de Redborder</emphasis> y <emphasis>filtros de eventos</emphasis> para descubrir la versatilidad de mostrar solamente la información que quiere analizar en un determinado momento y en unas determinadas condiciones. </para>
	
	<section>
		<title>Módulos</title>
		<para>Redborder tiene un módulo para cada funcionalidad. Cada una utiliza diferentes tecnologías y tiene una interfaz independiente. Todos los módulos necesitan un sensor que le provea de datos.
		</para>
		<section>
			<title>Tráfico</title>
			<para>El módulo Tráfico utiliza netflow para extraer información sobre todo el tráfico del sensor. El módulo provee información como IPs, protocolos, localizaciones y mucho más.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img050.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Módulo de Tráfico: muestra la información de tráfico de los 3 sensores</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Módulo de Tráfico: muestra la información de tráfico de los 3 sensores</para>
				</caption>
		</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Intrusión</title>
			<para>El módulo Intrusión utiilza datos del sensor IPS para mostrar eventos de intrusión basados en reglas de Snort. Puede mostrar eventos como ataques DDoS o MITM.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img051.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Módulo de Intrusión: muestra la cantidad de reglas que han sido activadas</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Módulo de Intrusión: muestra la cantidad de reglas que han sido activadas</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Monitor</title>
			<para>El módulo Monitor utiliza datos provenientes de protocolos SNMP, Redfish e Ipmi para mostrar el estado de la infraestructura.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img052.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Módulo de Monitor: muestra el uso de CPU del administrador</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Módulo de Monitor: muestra el uso de CPU del administrador</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Social</title>
			<para>El módulo Social utiliza datos provenientes de sensores de Twitter para mostrar información de las redes sociales. Puede ser utilizado para mostrar el comportamiento de la información social acerca de un tema.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img053.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Panel de control del módulo de Twitter</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Panel de control del módulo de Twitter</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Vault</title>
			<para>El módulo Vault utiliza datos de syslog para proveer información sobre eventos de diferentes orígenes, tales como categoría, objetivo, acción del evento y más.</para>
			<para>También es posible aumentar las capacidades del módulo Vault a través de las extensiones que añaden compatibilidades con otros fabricantes.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img054.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Vault Module: Displays the received syslog information</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Vault Module: Displays the received syslog information</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Movilidad</title>
			<para>El módulo Movilidad provee información de localización de sensores de APs de la red. Puede ser usado para mostrar como las personas se mueven en un edificio.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img055.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Mobility Module</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Mobility Module</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<section>
			<title>Informes</title>
			<para>El módulo de Informes permite al usuario tener informes periodicos con información sobre la plataforma Redborder.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img056.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Example of Reports</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Example of Reports</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Módulos: menú y opciones</title>
		<para>En el area de análisis de la barra de menú (margen izquierdo), podemos encontrar diferentes secciones correspondientes a las Apps que hemos integrado en la plataforma de Redborder.</para>
		<para>Posteriormente veremos las diferentes opciones para la visualización de datos, tipos de gráficos, granularidad (grado máximo de detalle temporal para una consulta de eventos) y atributos que pueden ser combinados para obtener un visualizador de tráfico de red totalmente personalizable.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img001.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Vista general de un módulo</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Vista general de un módulo</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>Opciones disponibles en el submenú</title>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch06_img002.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Opciones en el submenú</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Opciones en el submenú</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold"><literal>Filtros</literal>:</emphasis> permiten a los usuarios aislar una porcion de la información para detallarla. En esta pestaña puede ver el número de filtros que han sido aplicados para aplicar acciones sobre ellos:

					allow users to isolate a portion of information for more detail. In this tab, you can view the number of filters that have been applied and perform actions on them: </para>
					<para>-<literal>Busqueda avanzada</literal>.</para>
					<para>-<literal>Crear una alarma</literal>.</para>
					<para>-<literal>Crear un widget</literal>.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img003.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Filtros</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Vistas:</emphasis> ofrece diferentes opciones para mostrar la información.</para>
					<para>-Raw: Eventos en bruto.</para>
					<para>-Tops: Muestra la suma total de datos de diferentes eventos para mostrarlos como uno solo.</para>
					<para>-Comparar: Comparación de eventos dentro de un periodo de tiempo.</para>
					<para>-Único: Muestra eventos que han ocurrido únicamente una vez.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img004.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Vistas</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Agregación:</emphasis> hay diferentes valores o unidades de medida en los que los datos pueden ser mostrados. Por ejemplo, flows por segundo (flows/s) o bytes por segundo (bps). Tenga en cuenta que cada módulo tiene sus propias opciones de agregación.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img005.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Agregación</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Granularidad:</emphasis> indica el grado de detalle temporal que puede mostrar la información. El mínimo valor para la granularidad es un minuto.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img006.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Granularidad</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Gráfico:</emphasis> muestra los diferentes tipos de gráficos entre los que podemos mostrar los datos. Los tipos de gráficos disponibles varían dependiendo de la vista seleccionada. Son los siguientes:</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img057.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Tipo de Gráfico: Área</para>
						</caption>
					</mediaobject>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img058.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Tipo de Gráfico: Lineas</para>
						</caption>
					</mediaobject>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img059.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Tipo de Gráfico: Barras</para>
						</caption>
					</mediaobject>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img060.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Tipo de Gráfico: SBarras</para>
						</caption>
					</mediaobject>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img061.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Tipo de Gráfico: Acumulado</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Opciones:</emphasis> En esta sección, el usuario puede realizar varias acciones para administrar los datos que se muestran. Las opciones varían según la vista seleccionada.</para>
					<para>-<literal>Mostrar total filtrado/Ocultar total filtrado</literal>: muestra u oculta el gráfico considerando los filtros seleccionados.</para>
					<para>-<literal>Máquina del tiempo</literal>: Permite cambiar la fecha/hora de la máquina para poder ver toda la información y los eventos que han transcurrido en ese período de tiempo.</para>
					<para>-<literal>Ordenar agregaciones</literal>: Permite cambiar el orden de las agregaciones que se muestran en el módulo.</para>
					<para>-<literal>Exportar a CSV</literal>: Proporciona la opción de exportar a CSV un informe de cualquier campo seleccionando el límite del evento.</para>
					<para>-<literal>Guardar pestaña como predeterminada</literal>: Al seleccionar esta opción, se puede modificar el diseño de pestaña predeterminado.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img008.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Opciones</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Atributos:</emphasis> Los eventos recibidos por el Manager consisten en un par "columna: valor". Los valores dados en cada columna pueden entenderse como datos específicos del evento que son los que realmente proporcionan información. Estos son los llamados "atributos".</para>
					<para>Los atributos pueden ser mostrados de diferentes maneras: como pestañas o como columnas.<literal>Añadir Pestañas/Columnas)</literal> dependiendo de la vista en la que se encuentre.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img009.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Atributos</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</section>
		<section>
			<title>Cuerpo de la pantalla: filtrando por periodo de tiempo, atributos y vistas</title>
			<para><emphasis role="bold">Filtrado por periodo de tiempo:</emphasis> acceso directo a eventos filtrados basado en periodo de tiempo. Última hora, 2 horas, 3 horas, 12 horas, 24 horas, última semana, último mes, personalizado...</para>
			<para>Existe la posibilidad de seleccionar un periodo de tiempo diferente del ofrecido por defecto. Dependiendo de las necesidades del usuario, puede hacer una selección personalizada del periodo mediante la opción <literal>Personalizado</literal>. Posteriormente se especifica el procedimiento a seguir para realizar un filtro temporal personalizado.</para>
			<para><emphasis role="bold">Pestañas de atributos:</emphasis> información clasificada del tráfico de red por atributos. Navegando por cada una de las pestañas podemos conocer en detalle los valores asociados con los atributos que se han seleccionado.</para>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>El usuario puede cambiar el orden en el que se muestran las pestañas en cualquier momento. Para hacerlo arrastre y suelte la la pestaña en la posición en la que quiera ponerla.</para>
				<para>Esta sección no se muestra en la vista Raw.</para>
			</note>
			<para><emphasis role="bold">Vista:</emphasis> en esta area los datos son mostrados de acuerdo con la vista seleccionada y el tipo de gráfico. Al colocar el ratón en cualquiera de los puntos que componen el gráfico, un cuadro de dialogo muestra en detalle la información mostrada para ese instante de tiempo, agregación y atributo.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img011.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Vista</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Vista</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Resumen, motor de búsqueda y tabla de datos</title>
			<para><emphasis role="bold">Resumen:</emphasis> bajo el area de la Vista hay un resumen relacionando todo los datos mostrados, tanto en la vista como en la tabla. En el siguiente orden, este resumen indica el valor de agregación total de todos los datos cargados, el valor de agregación total de todos los datos cargados y seleccionados, el número de filas de datos cargados y el porcentaje de valor agregado de los datos cargados del total de datos.</para>
			<para><emphasis role="bold">Motor de búsqueda: </emphasis> permite realizar una búsqueda por atributo. Las búsquedas se convierten automáticamente en filtros, tal y como veremos un poco más tarde.</para>
			<para><emphasis role="bold">Tabla de datos:</emphasis> muestra los valores clasificados por tipo de atributo seleccionado. Por ejemplo, cada fila podría mostrar cada una de las IPs de origen (Columna/Atributo: SRC Address) con el porcentaje de detalle bytes (agregación) que consume ese elemento dentro de la red.</para>
			<para>Para el análisis aislado de uno o más elementos de esta barra (seleccionar como filtro), debe hacer clic en el elemento que desea filtrar. Para la selección múltiple, simplemente mantenga presionado<keycap>Shift</keycap>.</para>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Al posicionar el cursor sobre cualquiera de los elementos de la tabla de datos se mostrará un menú mostrando las diferentes acciones que pueden ser ejecutadas en ese elemento. Dependiendo del tipo de atributo, se mostrarán las opciones de ordenado en el menú contextual.</para>
			</note>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img012.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Resumen, motor de búsqueda y tabla de datos</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Resumen, motor de búsqueda y tabla de datos</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
	</section>	
	<section>
		<title>Filtrado de eventos</title>
		<para>En el submenú de la sección existen muchas opciones que nos permiten visualizar eventos de acuerdo a sus necesidades de análisis.</para>
		<para>Una de estas opciones es <literal>Filtros</literal> que permite el filtrado de eventos de acuerdo a los criterios definidos por el usuario. Estos filtros puedne ser guardados para ser usados más tarde como pantalla para mostrar los eventos.</para>
		<para><emphasis role="bold">Opciones de filtrado:</emphasis></para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Filtro zoom: Eventos aislados gráficamente de acuerdo a un periodo de tiempo.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Filtro seleccionado</literal>: nos permite convertir uno o más elementos filtrados en la tabla.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Búsqueda avanzada</literal>: permite establecer condiciones para una búsqueda avanzada actuando como filtro. Es muy útil para aislar y analizar datos concretos.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para><emphasis role="bold">Acciones de filtrado:</emphasis></para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Filtros guardados: muestra una lista de filtros guardados.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Crear una alarma</literal>: permite establecer una alarma basada en los filtros aplicados. Esta acción se verá en mayor detalle en el capítulo <literal>Herramientas</literal>.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img013.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Herramientas>Alarmas</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Crear un widget</literal>: crea un widget basado en los criterios de búsqueda que puede ser incluido en dashboards o informes. Sin embargo, no todos los widgets pueden ser aplicados a informes.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img014.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Opciones de filtrado de eventos</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Opciones de filtrado de eventos disponibles</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>Es posible filtrar eventos únicamente en un periodo de tiempo?</title>
			<para>Es posible aislar los eventos correspondientes a un periodo de tiempo para analizar en más detalle los datos asociados con el atributo seleccionado.</para>
			<para>Hay cinco modos de hacer un filtro temporal: </para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Filtro por periodo de tiempo</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Filtro Zoom</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Filtro personalizado</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Búsqueda avanzada</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Filtro por atributo</para>
				</listitem>	
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">Filtro por periodo de tiempo</emphasis></para>
			<para>Un modo simple y rápido para ver únicamente eventos correspondiente a un periodo específico de tiempo es seleccionar algunas de las opciones que proporcionan el filtro de la línea de tiempo de pestañas:</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch06_img015.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Filtrado de eventos: línea de tiempo</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Filtrado de eventos: linea de tiempo</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold"></emphasis></para>
			<para>El usuario puede seleccionar un periodo de tiempo manualmente. Para esto se puede clickar con el ratón en un punto específico del gráfico, arrastrar y soltar hasta el instante de tiempo deseado. Después podrá ver el periodo de tiempo expandido en el gráfico.</para>	 
			<para>En el submenú indicado podrá ver <literal>Filtro Zoom</literal></para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img015b.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Filtro Zoom</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Filtrado de eventos: Filtro Zoom</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Filtrado por periodo de tiempo o filtro personalizado</emphasis></para>
			<para>La pestaña <literal>Personalizado</literal> de la línea de filtrado del rango de tiempo permite un filtro personalizado. Arrastrando el ratón de un punto a otro en el mes que quiere consultar se mostrarán los datos específicos. Por lo tanto, tenemos la vista para ese rango de tiempo y la tabla a continuación muestra solo los datos contenidos en esta tira. Para hacer esto, haga clic en el submenú<literal>Filtros</literal> <literal>Tiempo de inicio</literal> <literal>Tiempo final</literal> indicado para este filtro.</para>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Cuando ejecutamos un filtro <literal>Personalizado</literal> podemos aislar en el gráfico datos para un periodo de tiempo.</para>
			</note>
			<para>También es posible seleccionar el periodo de tiempo directamente en la barra temporal que aparece en el margen superior.</para>
			<para>Click en  <literal>Enviar</literal> para aplicar el filtro.</para> 
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img017.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Filtrando eventos: filtro personalizado</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Filtrando eventos por periodo de tiempo: filtro personalizado</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Búsqueda avanzada</emphasis></para>
			<para>Para realizar esto haga click en la pestaña <literal>Filtros</literal> que muestra un submenú en el cual podemos encontrar la opción <literal>Búsqueda avanzada.</literal> </para>
			<para>Esta es la opción que permite obtener más detalle, ya que es el usuario quien determina las condiciones de la búsqueda y, por lo tanto, del filtrado. Puede elegir entre todos los atributos disponibles para esta aplicación. </para>
			<para>Puede agregar tantas condiciones de filtrado como considere necesarias, solo asegúrese de indicar el atributo, la fecha de inicio y la fecha de finalización que desea consultar.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis>Añadir regla de búsqueda:</emphasis> click <keycap>(+)</keycap></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis>Borrar regla de búsqueda:</emphasis> click <keycap>(-)</keycap></para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>Para comenzar esta búsqueda, simplemente seleccione la opción <literal>Enviar búsqueda</literal>.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img020.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Filtrando eventos: búsqueda avanzada</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Puede guardar esta configuración de búsqueda como un filtro, por lo tanto, estará disponible para consultar en cualquier otro momento, tanto en la opción <literal>Ver filtros guardados</literal> como en  <literal>Filtros guardados</literal> que encontrarás en el menú contextual de los filtros.</para>
			<para>Para cargar un filtro guardado, puede usar el botón Ver filtros guardados, seleccionando el filtro y haciendo clic en el botón Agregar filtro.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img020_c.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Filtrando eventos: guardando un filtro</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Filtrar por atributo</emphasis></para>
			<para>Hay dos maneras de convertir un valor de un  atributo en un filtro:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Motor de búsqueda:</emphasis> introduzca el valor del atributo que desea encontrar y presione <keycap>Enter.</keycap></para>
					<para>El filtro elegido se incluirá automáticamente. Puede incluir tantos filtros como búsquedas realizadas.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Selección de columna en la tabla:</emphasis> puede seleccionar una o más filas de la tabla para aislar los datos relacionados con dichos elementos. Para la selección múltiple, simplemente presione el botón izquierdo del ratón en las filas de los diferentes elementos que desea filtrar; Si desea anular la selección, vuelva a hacer clic en los elementos. El usuario también puede ayudar presionando <keycap>Shift</keycap>. </para>
					<para>Una vez que se seleccionan las filas, habrá la opción de incluir o excluir los elementos gráficos, así como la tabla de datos. Para volver a incluirlos, presione el botón <keycap>Filtro seleccionado</keycap> ubicado en la parte superior de la tabla de datos. Para excluirlos, es necesario presionar el botón <keycap>Excluir seleccionado</keycap> ubicado al lado del botón anterior.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img020_a.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Incluir/excluir filtros</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>En el caso de una selección individual, es posible realizar el filtro o la exclusión más rápidamente:</para>
			<para><emphasis>a) Al hacer clic en el nombre de un sensor, los datos se incluirán en la vista.</emphasis> En este momento, la etiqueta mostrará un color que corresponde a la línea / área / flow / barra que se muestra en la vista. Para excluir, haga clic en él nuevamente.</para>
			<para><emphasis>b) Abrir el menú desplegable junto a cada elemento de la tabla y contiene las siguientes opciones:</emphasis></para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><literal>Filtro:</literal> añade el filtro apropiado para incluir el elemento de los datos presentados.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Excluir:</literal> añade el filtro apropiado para excluir el elemento de los datos presentados.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Copiar al portapapeles:</literal> el valor del elemento seleccionado se copia en el portapapeles para que esté disponible para posterior uso.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>	
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img019.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Filtrando eventos: Filtro por atributo</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Reputación y monitoreo de IPs</title>
		<para>El origen de los atributos y el destino del tráfico (Dirección SRC / Dirección DST) permite realizar las siguientes acciones para facilitar un análisis más completo del origen y destino del tráfico que pasa a través de nuestra red:</para>
		<para><emphasis role="bold">Crear objeto:</emphasis> Esto permite poner un nombre y / o descripción que permite la ubicación de un artículo de manera más rápida y fácil. Por ejemplo, si conocemos la máquina asociada con una dirección IP particular, esta opción le permite cambiarle el nombre para facilitar su identificación.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img021.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Renombrando una IP: Crear un objeto de red</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Renombrando una IP: Crear un objeto de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>También encontramos la opción de consultar fuentes externas para ayudarnos a identificar la ubicación y la reputación de las IP consultadas.</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>uTrace</para> 
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Trusted Source</para> 
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Whois.sc</para> 
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch06_img022a.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>uTrace</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>uTrace</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch06_img022b.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Fuentes fiables</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Fuentes fiables</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img022c.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Whois.sc</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Whois.sc</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Búsqueda de fuente básica:</emphasis> es posible obtener un resumen completo de la información asociada con las IP consultadas. Al seleccionar esta opción, aparecerá una ventana emergente con dos pestañas: </para>
		<para><emphasis>Whois:</emphasis> muestra el resultado de la consulta del Administrador a whois donde obtienen, entre otra información, quién posee esa IP, reputación, etc.</para> 
		<para><emphasis>DNS:</emphasis> el Manager realiza una resolución inversa que nos permite conocer el DNS asociado con la IP consultada.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch06_img022d.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Búsqueda de fuente básica: consulta de información IP/DNS</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Búsqueda de fuente básica: consulta de información IP/DNS</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Vistas: múltiples opciones para la visualización de datos</title>
		<para>Las vistas proporcionan múltiples perspectivas para mostrar los datos asociados al tráfico de red.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Recuerde que en la sección  <literal>Dashboard</literal> puede crear widgets personalizados para cada tipo de aplicación que indique un tipo de vista para mostrar eventos.</para>
		</note>
		<para>Las vistas disponibles para Flow son: </para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Tops:</emphasis> agregación de eventos basada en una unidad para mostrar los más destacados. La suma total de datos de diferentes eventos para mostrarlos como uno. </para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Raw:</emphasis> ver todos los eventos de datos sin procesar, clasificados por atributos y franjas horarias.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Map:</emphasis> mapa de calor en el que se muestran las IPs (clientes) y los puntos de acceso involucrados en el flujo de datos.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Comparar:</emphasis> comparar intervalos de tiempo para analizar diferencias en el estado de la red.</para> 
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Único:</emphasis> muestra los diferentes elementos que han interactuado con la red según el atributo.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img004.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Vistas</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Vistas</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Las opciones que se muestran en la pestaña <literal>Opciones</literal> y los atributos <literal>Añadir pestaña/columnas </literal> variará según el tipo de vista seleccionada.</para>
		</note>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Recuerde combinar las vistas con diferentes tipos de gráficos. Esto le dará múltiples posibilidades para el análisis de datos.</para>
		</important>
		<section>
			<title>Tops</title>
			<para>La vista Top nos permite ver cuáles fueron los eventos más destacados a medida que se selecciona el intervalo de tiempo. Lo que imaginamos en el gráfico es la suma de todos estos eventos que se muestran como un solo evento. Si colocamos el ratón sobre cada uno de estos "picos" o Tops, vea el desglose del evento por fecha, hora y tipo de dimensión o atributo que está comprobando.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img023.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Tops</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Vistas: Tops</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Raw</title>
			<para>Esta vista proporciona eventos de datos sin procesar, por lo tanto, veremos el total de eventos por atributos segmentados por intervalos de tiempo.</para>
			<para>Por lo tanto, en la tabla de datos recopilaremos todos los datos de eventos clasificados por columnas. Los datos se mostrarán en la pantalla, sin embargo, si desea ver más, simplemente desplácese y espere a que se carguen más datos: <emphasis>Cargar más.</emphasis></para>
			<para>La vista Raw puede proporcionar gráficos en períodos de 3, 5, 15 o 30 minutos.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img024.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Raw</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para> Vistas: Raw</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Como se muestra en la imagen, el tipo de gráfico ideal para la vista Raw son los flujos de datos o <literal>Flows</literal> </para>
				<para>En la vista Raw los atributos se muestran en columnas.</para>
			</note>
			<section>
				<title>Gestión de eventos de Flow en la vista Raw</title>
				<para>La vista Raw permite mostrar todos los eventos recolectados por los sensores de Flow, por atributos y segmentados por slots de tiempo. Combinado con un gráfico de flujo, también muestran el flujo de datos que está ocurriendo en la red.</para>
				<para>Cada columna en la tabla de datos muestra los valores que corresponden con los atributos seleccionados. En esta tabla podemos realizar diferentes acciones:</para>
				<itemizedlist mark="bullet">
					<listitem>
						<para>Intervalo de tiempo o  <literal> Timestamp: </literal> puede ver el intervalo de tiempo al que se hace referencia para mostrar la cantidad de eventos que ocurrieron en ese momento.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>Verifique la información del evento: haga clic en el icono "Editar" para una mayor granularidad.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scale="60" align="center" fileref="images/ch06_img025.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Icono “Editar"</para>
							</caption>
						</mediaobject>
						<para>Cuando haya alcanzado el límite de granularidad en el que puede mostrar eventos, este icono transformará la información:</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img026.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Detalle del Timestamp : información del evento</para>
							</caption>
						</mediaobject>
						<para>Al hacer clic en él, accederemos a una pantalla que proporciona la información completa asociada con cada uno de los eventos establecidos en ese intervalo de tiempo.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img028.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Información del evento</para>
							</caption>
						</mediaobject>

					</listitem>
					<listitem>
						<para><literal>Crear objeto</literal>: Algunos de los atributos que se muestran en la información del evento permiten la posibilidad de convertir en un Objeto. Esto significa que estos valores pueden agregar un nombre y una descripción que permite la localización de un elemento de manera más rápida y sencilla.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img027.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Crear objeto</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
				</itemizedlist>
				<note>
					<title>Nota</title>
					<para>Recuerde que la máxima granularidad disponible es de 1 minuto.</para>
				</note>	
			</section>
		</section>
		<section>	
			<title>Map</title>
			<para>Esta es una de las opciones más visuales que encontramos en el menú Vista<footnote><para> Esta opción solo está disponible en el menú Flow y tiene menos opciones de filtrado y visualización de datos que otras vistas.</para></footnote></para>
			<para>La opción <literal>Map</literal> nos proporciona un mapa de calor que muestra el estado de cada punto de acceso (AP) de nuestra red.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img029.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Map</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Map</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Como se muestra en la imagen, esta vista nos ofrece a través de la codificación de colores, información valiosa sobre el estado y el uso del punto de acceso, así como un resumen (lado derecho) que incluye los siguientes datos: </para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Seguimiento del cliente: haga clic en el botón para obtener información específica de un AP durante un período de tiempo. Ingrese el punto de acceso MAC desde el que desea realizar el seguimiento.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Total de clientes activos frente a partners</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Total de afiliados frente a clientes detectados </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>AP activos frente a AP totales</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Ancho de banda consumido en nuestra red</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<note>
				<title>Código de color: estado del punto de acceso</title>
				<para>Al acercarnos a cualquier zona del mapa de calor, podemos visualizar los diferentes AP que representa nuestra red mediante un círculo.</para>
				<para>Este círculo incluye cifras que indican el número de usuarios que están asociados con el AP. Además, cada círculo aparecerá lleno de diferentes colores que indican el estado de cada AP:</para>
				<para><emphasis role="bold">Verde:</emphasis> Arriba está el AP, es decir, en perfecto funcionamiento.</para>
				<para><emphasis role="bold">Gris:</emphasis> El estado de AP es desconocido.</para>
				<para><emphasis role="bold">Rojo:</emphasis> el AP está abajo, es decir, presenta un mal funcionamiento.</para>
			</note>
			<para>También muestra, a través de la codificación de colores, el tráfico que se produce en cada punto de acceso. La gradación de color indica el tráfico variable en el AP como un mapa de calor: rojo, amarillo, verde y azul. </para>
			<para><emphasis role="bold">Información adicional sobre Access Point</emphasis></para>
			<para>Haga clic en Punto de acceso y aparecerá un cuadro con la siguiente información:</para>
			<para>-Nombre</para>
			<para>-Dirección MAC</para>
			<para>-Número de clientes</para>
			<para>-Fecha de la última inspección</para>
			<important>
				<title>Importante</title>
				<para>Es posible conocer el estado del punto de acceso desde la opción<literal>Sensores</literal> en el lado derecho de la barra de menú, en el área de configuración.</para>
				<para>Seleccione el menú que desea consultar. Haga clic en el ícono y seleccione opciones <literal>Vista>Puntos de Acceso</literal></para>
			</important>
		</section>
		<section>
			<title>Comparar</title>
			<para>Esta vista nos da la evolución del uso de la red al comparar dos intervalos de tiempo. Esta comparación se puede realizar durante horas o días a intervalos de 5 minutos, asegurando un grado máximo de detalle. Por lo tanto, el usuario puede identificar rápidamente el pico de uso de la red.</para>
			<para>En la tabla de datos que muestra los que corresponden al intervalo de tiempo seleccionado.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img030.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Vista: Comparar</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Vista: Comparar</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Único</title>
			<para>Mediante la vista <literal>Único</literal> el usuario puede obtener información sobre los diferentes elementos que han interactuado, al menos una vez con la red en un período de tiempo determinado. Al colocar el mouse en cualquier punto del gráfico, el usuario obtendrá el resultado total de elementos únicos para el período de tiempo seleccionado.</para>
			<para><literal>Agrupar por</literal> (solo disponible en la vista Única): nos permite agrupar los datos que se muestran en el gráfico en función de un atributo dado. Esta opción proporciona el filtrado y la clasificación de elementos de acuerdo con los criterios de análisis que necesitamos.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img031.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Vista: Única</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Vista: Única</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Tipo de agregación</title>
		<para>El tipo de agregación permite al usuario seleccionar la unidad de medida en la que desea que se muestre la información.</para>
		<para>Estas son las diferentes unidades métricas y encontrará en esta pestaña:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>bps</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>bytes</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>packets</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>packets/s</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>flows</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>flows/s</para>
			</listitem>			
			<listitem>
				<para>client</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>quality</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>wireless stations</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>clients/station</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>bps/client</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>flows/client</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>fps/client</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>bytes/station</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>bps/station</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Optimice su métrica combinando diferentes tipos de opciones de granularidad de agregación (períodos de tiempo) que están disponibles.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img005.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Seleccionar el tipo de agregación</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Seleccionar el tipo de agregación</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Granularity</title>
		<para>Llamamos granularidad al grado en que podemos ver los eventos en Redborder. Las opciones de granularidad varían según el rango de tiempo que se muestra (1h., 2h., La semana pasada, el mes pasado, etc.). Con esta vista, el usuario puede analizar el tráfico de red en tiempo real.</para>
		<para>Como se muestra en la imagen de acuerdo con el período de tiempo seleccionado, el usuario puede conocer los detalles del tráfico, por ejemplo, el lapso del sensor de dos minutos.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img032.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Métrica a la que se aplica una granularidad de 2 minutos</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Métrica a la que se aplica una granularidad de 2 minutos</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>La vista <literal>Raw</literal> es el más indicado para aplicar granularidad para observar los datos en detalle.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img033.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Combinación de vista Raw para un período de tiempo seleccionado (granularidad)</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Combinación de vista Raw para un período de tiempo seleccionado (granularidad)</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Tipo de gráfico</title>
		<para>Como veremos en <emphasis role="bold">Capítulo 5, Dashboards</emphasis> puede seleccionar el tipo de gráfico que desea mostrar los datos proporcionados en las diferentes vistas. Las opciones son muy similares a las que están disponibles en el proceso de creación de widgets personalizados..</para>
		<para>Los gráficos que están disponibles en todo momento dependerán de la vista seleccionada. Esta opción no aparece, por ejemplo, al aplicar la vista de mapa de los datos, ya que los datos se representan en esta vista, en un mapa. Estas son las posibilidades gráficas de la plataforma Redborder para vistas:</para>
		<para><emphasis role="bold">Acumulado:</emphasis> muestra comparativamente en el mismo gráfico los datos para cada uno de los atributos seleccionados. (En la imagen que compara los sensores de tráfico).</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img034.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Gráfico Acumulado para vistas de sensor</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Gráfico Acumulado para vistas de sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Área:</emphasis> gráfico que proporciona una superposición de los datos a un grupo de elementos que pertenecen al atributo seleccionado, haciendo que el tráfico total sea la suma del tráfico por atributo (en la imagen, por sensor).</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img035.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Área para vista gráfica de Tops por Dirección SRC: múltiples elementos</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Área para vista gráfica de Tops por Dirección SRC: múltiples elementos</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Si desean mostrar en un solo elemento gráfico, simplemente haga clic en cualquier punto del gráfico para aislar el elemento seleccionado.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img036.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Área para vista gráfica de Tops por Sensor: elemento único</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Área para vista gráfica de Tops por Sensor: elemento único</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Línea:</emphasis> gráfico que proporciona una superposición de los datos a un grupo de elementos que pertenecen al atributo seleccionado; en este caso, el área no se muestra pero el gráfico está representado por una línea.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img037.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Gráfico de líneas Top por sensor</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Gráfico de líneas Top por sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Barras:</emphasis> proporciona una superposición de datos a un grupo de elementos que pertenecen al atributo seleccionado, siendo el total, la suma de valores de cada uno de esos elementos. En este caso, los datos se representan mediante barras.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img038.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Gráfico de barras Top por sensor</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Gráfico de barras Top por sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">SBarras:</emphasis> o Barras acumuladas, proporciona en el mismo gráfico los datos obtenidos para cada uno de los elementos incluidos en el atributo seleccionado, para que pueda ver los resultados de IP independiente, sensor, etc., representados en barras.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img039.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Gráficos SBarras para vista superior por dirección SRC</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Gráficos SBarras para vista superior por dirección SRC</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Flujos:</emphasis> gráfico solo disponible en la vista Raw. Muestra el flujo de tráfico por sensor.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img040.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Gráficos de flujo (solo en vista Raw)</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Gráficos de flujo (solo en vista Raw)</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>	
	<section>
		<title>Opciones</title>
		<para>Cada vista tiene una serie de opciones que permiten al usuario, entre otras cosas, mostrar el tráfico total, exportar los datos a un CSV o llevar la máquina a un estado del pasado para analizar y comparar el comportamiento actual y pasado.</para>
		<para>A continuación, se enumeran todas las opciones disponibles en esta pestaña. El usuario debe saber que estas opciones varían según la vista seleccionada previamente.</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para><literal>Mostrar Total</literal>: Al seleccionar esta opción, se muestra en el gráfico el valor de todo el tráfico diferenciado recibido o emitido por cada uno de los atributos que se pueden consultar. Cuando esta opción está activa, aparece la lista de opciones "Ocultar total". Disponible en la vista superior y única.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Exportar a CSV</literal>: el usuario descargará un archivo en formato CSV que incluye los datos que corresponden al atributo seleccionado, puede establecer un límite de filas para incluir en el archivo. Disponible solo para las vistas Tops y Únicos.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Máquina del tiempo</literal>: devuelve la máquina a un estado anterior. Al seleccionar esta opción, el usuario puede ver los datos como si los estuviera viendo en el último día y hora especificados. Disponible para todas las vistas excepto para Raw..</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Guardar pestañas / columnas por defecto</literal>: para aplicar esta opción, los datos de columnas o pestañas que se han incluido para el análisis se muestran por defecto en las nuevas consultas realizadas. Disponible para vistas Raw, Únicos y Tops.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Ordenar agregaciones</literal>: a través de esta opción, el usuario puede elegir el orden en que se muestran las columnas o pestañas. Disponible para la vista Raw.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Activar recarga</literal>: activa la cuenta regresiva para la recarga de datos. En cualquier momento, el usuario puede detener esto seleccionando Detener la recarga (la opción Iniciar reemplaza la recarga una vez que está habilitada). En el extremo izquierdo de la barra de sección aparece una cuenta regresiva que indica el tiempo de espera para volver a cargar. Disponible para la vista Raw.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img040a.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Opciones: Mostrar total</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Opciones: Mostrar total</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img041.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Opciones: Exportar a CSV</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Opciones: Exportar a CSV</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img042.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Optiones: Máquina del tiempo</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Optiones: Máquina del tiempo</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img043.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Opciones: Ordenar agregaciones</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Opciones: Ordenar agregaciones</para>
			</caption>
		</mediaobject>		
	</section>
	<section>
		<title>Atributos: pestañas y columnas</title>
		<para>Los atributos nos ayudan a llevar a cabo un análisis integral y personalizado para cada uno de los elementos involucrados en el flujo del tráfico de red de nuestra organización. Estos se organizan en pestañas o columnas a la vista que estamos consultando. Las opciones que se muestran son comunes para todas las vistas, excepto para el caso de Comparar (ofrece solo comparabilidad por semanas o meses) y Mapas, en cuyo caso esta sección no se muestra.</para>
		<para>También nos detenemos en dos opciones útiles para localizar IP que generan más tráfico: Scatter Plot y SRC / DST MAP.</para>
		<para>A continuación enumeramos los atributos que el usuario tiene disponibles y los diferentes aspectos que podemos consultar de cada uno:</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Application</para>
				<para>-Application</para>
				<para>-HTTP Host</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>-Darklist</para>
				<para>-Darklist Category</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Datalink</para>
				<para>-Client vendor</para>
				<para>-SRC Vlan</para>
				<para>-DST Vlan</para>
				<para>-TOS</para>
				<para>-Wireless ID</para>
				<para>-Client band</para>
				<para>-Client ID</para>
				<para>-Client Status</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Flow</para>
				<para>-Biflow direction</para>
				<para>-Direction</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Interface</para>
				<para>-INPUT SNMP</para>
				<para>-OUTPUT SNMP</para>
				<para>-INPUT VRF</para>
				<para>-OUTPUT VRF</para>
				<para>-Wireless Starion</para>
				<para>-Client RSSI</para>
				<para>-Client RSSI Value</para>
				<para>-Client SNR</para>
				<para>-Client SNR Value</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Location</para>
				<para>-SRC Country</para>
				<para>-SRC AS </para>
				<para>-SRC MAP </para>
				<para>-DST Country</para>
				<para>-DST AS</para>
				<para>-DST MAP</para>
				<para>-Coordinates</para>
				<para>-Coordinates Map</para>
				<para>-Service Provider</para>
				<para>-Namespace</para>
				<para>-Deployment</para>
				<para>-Market</para>
				<para>-Organization</para>
				<para>-Campus</para>
				<para>-Building</para>
				<para>-Floor</para>
				<para>-Zone</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Network</para>
				<para>-Conversation</para>
				<para>-Protocol</para>
				<para>-Protocol Version</para>
				<para>-Sensor Type</para>
				<para>-Scatterplot</para>
				<para>-SRC NET Address</para>
				<para>-DST NET Address</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Transport</para>
				<para>-SRC Port</para>
				<para>-DST Port</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para><emphasis role="bold">Gráfico de dispersión</emphasis></para>
		<para>En el menú de atributos de Red encontramos el gráfico de dispersión, una opción que nos da una idea de la distribución del tráfico de la red. Es un gráfico que representa puntos de coordenadas a través de IP que interactúan con el tráfico de la red en tiempo real. En el eje horizontal, muestra el destino de IP y las coordenadas del origen de IP. Cuanto más tráfico se genera, más grueso es el punto.</para> 
		<para>Al colocar el ratón sobre cada uno de los puntos en el gráfico, obtenemos la dirección IP asociada.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Recuerde que cada vez que pueda aislar una o más IP mediante la aplicación de filtros: ingrese el origen de IP y el destino de IP en el cuadro de búsqueda, o seleccione una o más filas de la tabla.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img044.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Distribución del tráfico de red: Red> Diagrama de dispersión</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Distribución del tráfico de red: Red> Diagrama de dispersión</para>
			</caption>
			</mediaobject>	
			<para><emphasis role="bold">SRC/DST MAP</emphasis></para>
			<para>En el menú de atributos de Ubicación encontramos las opciones SRC MAP y DST MAP. En ambos casos, ofrecemos la posibilidad de mostrar el mapa que es la localización de la IP de origen (SRC MAP) y destino (DST MAP) que genera la mayor cantidad de tráfico.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img045.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Ubicación del tráfico de red: Ubicación> MAPA SRC/DST</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Ubicación del tráfico de red: Ubicación> MAPA SRC/DST</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
			<para>Cuando hay más de una IP conectada en el mismo punto geográfico, estas se agrupan y se muestran como un punto con el tamaño más grande que incluye un número. Este número indica el número total de IP conectadas en esa ubicación. Para el detalle de las IP, simplemente aplique al mapa o zoom, haga doble clic en el punto en el que desea obtener más información.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img046.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Ubicación del tráfico de red: detalles de conexión</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Ubicación del tráfico de red: detalles de conexión</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Informes</title>
		<para>El módulo de informes está estrechamente relacionado con los eventos. Permite al usuario obtener informes personalizados que muestran la información sobre su sistema.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img047.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Informes</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Informes</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Para crear un nuevo informe haremos clic en el botón Nuevo informe y rellenaremos todos los campos. Aquí podemos seleccionar parámetros como tipo de programación, compartir usuarios o compartir dominios. Una vez que se crea el informe, se mostrará en la lista de informes vista anteriormente.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img048.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Informes</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Informes</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>También es posible importar un informe desde un archivo usando el botón Importar informe.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch06_img049.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Informes</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Informes</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En la lista de informes tenemos la posibilidad de editar un informe existente o también generarlo en PDF o enviarlo por correo electrónico, todas estas opciones están en el botón de edición a la derecha de la lista.</para>
		<para>Los bloques del informe también se pueden modificar eligiendo la opción de edición de bloque en la lista de informes, donde el usuario podrá agregar, mover y eliminar cualquier tipo de bloque para el informe.</para>
	</section>
</chapter>
