<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2022">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>

<chapter>
	<title>Avanzado</title>
	<para>En este capítulo mostraremos algunas configuraciones y herramientas avanzadas para la configuración y administración de Redborder.</para>
	<section>
		<title>Arquitectura</title>
		<para>Redborder tiene una arquitectura basada en código abierto, utilizando tecnologías como Snort, Kafka o Logstash.</para>
		<para>Zookeeper y Chef orquestan todas estas tecnologías, por lo que es importante tener esos servicios funcionando para el buen funcionamiento de Redborder.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img001.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Arquitectura de Redborder</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Operaciones</title>
		<para>Hay algunas operaciones importantes que deben ejecutarse para realizar configuraciones avanzadas en Redborder.</para>
		<itemizedlist mark="circle">
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">motd</emphasis>: Motd muestra información general sobre el nodo y el clúster</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img002.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Motd: salida</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_get_managers.rb</emphasis>: Muestra información sobre nodos en el clúster</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img003.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_get_managers.rb: salida</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_get_services.sh</emphasis>: Obtenga todo el estado de los servicios en el nodo. Utilizado con la opción "all" muestra información para todos los nodos. Si el servicio opcional también se añade, solo se muestra el estado de este servicio</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img004.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_get_services.sh: salida</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_set_service.rb</emphasis>: Permite habilitar o deshabilitar un servicio.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img005.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_set_service.rb: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_service</emphasis>: Permite trabajar con un servicio. Puede iniciar, detener y reiniciar servicios. Se puede usar con servicios como postgresql, riak, hadoop, zookeeper, druid, kafka, chef y más.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img006.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_service: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_set_topics.rb</emphasis>: Asignar el destino del tema, que puede ser samza o realtime. Los servicios correspondientes deben iniciarse para mantener el funcionamiento correcto de la plataforma Redborder.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img007.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_set_topics.rb: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_cluster_configure.rb</emphasis>: Obtenga el estado de todos los servicios para todos los  nodos. Permite cambiar la configuración de todo el clúster.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img008.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_cluster_configure.rb: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_manager_ssh.sh</emphasis>: Este comando se usa para mover o ejecutar otro comando en otro nodo.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img009.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_manager_ssh.sh: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_manager_scp.sh</emphasis>: Este script se usa para copiar un archivo desde el Manager donde se está iniciando a todos los demás nodos o una lista de nodos.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img010.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_manager_scp.sh: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_cluster_reboot.sh</emphasis>: Solicita el reinicio de todos los nodos del clúster.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img011.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_cluster_reboot.sh: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_cluster_update.sh</emphasis>: Se utiliza para actualizar el Manager a una nueva versión lanzada.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img012.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_cluster_update: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_get_tasks.rb</emphasis>: Obtiene información sobre el servicio de indexación.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img013.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_get_tasks.rb: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">rb_wakeup_chef</emphasis>: Inicia el cliente de chef en todos los nodos.</para>
						<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img014.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>rb_wakeup_chef: uso</para>
							</caption>
						</mediaobject>
					</listitem>					
		</itemizedlist>
	</section>
	<section>
		<title>Tecnologías de Redborder</title>
		<para>En esta sección, explicaremos las principales tecnologías que utiliza Redborder para administrar y utilizar todos los datos que se proporcionan.</para><para> Todas las principales tecnologías utilizadas en Redborder son de código abierto, lo que permite actualizaciones periódicas y mayor calidad.</para>
			<section>
				<title>Siddhi</title>
				<para>Siddhi es un <emphasis role="bold">procesador de eventos complejos</emphasis> de código abierto que Redborder utiliza en el módulo de almacenamiento para aplicar reglas a los eventos entrantes. Nos permite crear reglas que pueden alertarnos de cualquier tipo de comportamiento reflejado en los eventos.</para>
				<para>Siddhi se utiliza en Redborder para que pueda activar la alarma cuando hay una situación determinada en la red.</para>
				<para>Siddhi usa una estructura de oración SQL, por lo que es posible editar todas las reglas incluidas en Redborder por defecto.</para>
				<para>Es necesario tener cierto nivel de conocimiento sobre Siddhi para crear reglas útiles.</para>
				<para>Es necesario <emphasis role="bold">activar el motor de correlación</emphasis>. Esto usará más recursos de la máquina, por lo que es necesario asegurarse de que el sistema tenga suficiente memoria RAM.</para>
				<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img015.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Reglas Siddhi disponibles en el motor de correlación del manager</para>
							</caption>
				</mediaobject>
			</section>
			<section>
				<title>Snort</title>
				<para>Snort es un <emphasis role="bold">sistema de prevención de intrusiones de red</emphasis> de código abierto que procesa y analiza el tráfico en tiempo real.</para>
				<para>Redborder utiliza Snort en el módulo de intrusión para configurar múltiples políticas de reglas, así como almacenar y analizar las alertas generadas.</para>
				<para>El sistema Snort se basa en reglas, que son proporcionadas parcialmente por la comunidad.</para> 
				<para>Es posible actualizar las reglas manualmente, por lo que asegura que, con el último conjunto de reglas de Snort, se analiza el tráfico y monitorizado.</para>
				<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img016.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Tabla de eventos IPS</para>
							</caption>
				</mediaobject>
			</section>
			<section>
				<title>Hadoop</title>
				<para>Hadoop es un <emphasis role="bold">framework de procesamiento distribuido</emphasis> de código abierto que gestiona el procesamiento y almacenamiento de datos para aplicaciones de Big Data que se ejecutan en sistemas agrupados. </para> 
				<para> Redborder utiliza Hadoop para proporcionar análisis de tráfico de Big Data en tiempo real.</para>
				<para>Hadoop no está habilitado de forma predeterminada en un administrador Redborder, debido a sus requisitos de recursos. Es muy importante contar con recursos sólidos para ejecutar Redborder con Hadoop, al menos 64 Gb de RAM.</para>
				<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img017.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Hadoop para almacenamiento RAW</para>
							</caption>
				</mediaobject>
			</section>
			<section>
				<title>Radius</title>
				<para>El servicio de autenticación remota telefónica de usuario (RADIUS) es un <emphasis role="bold">protocolo de red</emphasis> que opera en el puerto 1812, el cual proporciona administración centralizada de autenticación, autorización y contabilidad (AAA o Triple A) para los usuarios que se conectan y utilizan un servicio de red. La clase RadiusProcessor pertenece al módulo rb-Samza-bi.</para>
				<para>RADIUS es un <emphasis role="bold">protocolo de cliente/servidor</emphasis> que se ejecuta en la capa de aplicación y puede usar TCP o UDP como transporte. Los servidores de acceso a la red, las puertas de enlace que controlan el acceso a una red, generalmente contienen un componente de cliente RADIUS que se comunica con el servidor RADIUS. RADIUS es a menudo el back-end de elección para la autenticación 802.1X también.</para>
				<para>En un manager de redborder, al activar las opciones avanzadas en Configuración general, es posible acceder a una sección llamada Radius Accounting y Radius Proxy Authentication.</para>
				<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="200" fileref="images/ch20_img018.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Opciones Generales: sección de Radius Accounting y Radius Proxy Authentication</para>
							</caption>
				</mediaobject>
				<section>
					<title>Radius authentication server</title>
					<para>Este apartado permite activar un servidor de autenticación Radius. El usuario debe indicar la IP del Host y contraseña.</para>
					<para><emphasis role="bold">Añadir un servidor de Radius Accounting:</emphasis> Es posible añadir un nuevo Servidor Radius clicando sobre la pestaña <emphasis role="bold">+Add</emphasis>, a continuación, introducir la IP y la contraseña compartida. Pulse en Update para guardar los cambios introducidos.</para>
					<para><emphasis role="bold">Eliminar un servidor de Radius Accounting:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del servidor Radius para descartarlo.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch20_img019.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Opciones Generales: Radius Accounting</para>
							</caption>
					</mediaobject>
				</section>
				<section>
					<title>Radius Proxy Authentication</title>
					<para>Este apartado permite activar un servidor proxy de autenticación Radius. El usuario debe indicar la IP del Host origen, la IP del Host destino y las contraseñas respectivas.</para>
					<para><emphasis role="bold">Añadir un servidor proxy de autenticación Radius:</emphasis> Es posible añadir un nuevo Servidor Proxy de Radius clicando sobre la pestaña <emphasis role="bold">+Add</emphasis>, a continuación, introducir la IP del Host origen, la IP del Host destino y las contraseñas respectivas. Pulse en Update para guardar los cambios introducidos.</para>
					<para><emphasis role="bold">Eliminar un servidor proxy de autenticación Radius:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del servidor proxy para descartarlo.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch20_img020.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Opciones Generales: Radius Proxy Authentication</para>
							</caption>
					</mediaobject>
				</section>
				<section>
					<title>Bulkstats</title>
					<para>Las Bulk statistics (o estadísticas recopiladas) son <emphasis role="bold">estadísticas que se recopilan en un grupo o esquema</emphasis>, por ejemplo, estadísticas del sistema, estadísticas de puertos o estadísticas Radius.</para>
					<para>Es posible visualizar información de Bulkstats en el manager de redBorder, para ello es necesario configurar la parte del cliente en el dispositivo de Cisco para activar el envío de información al manager via ftp.</para>
					<para>Una vez hecho esto, podremos visualizar toda la información referente a Bulkstats en el manager de redBorder accediendo a su correspondiente tab y seleccionando los campos deseados dentro del módulo de Monitor.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img021.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Módulo de Monitor: Campos de Bulkstats</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Pero... <emphasis role="bold">Cómo se define un monitor bulkstat personalizado?</emphasis></para>
					<para>Para definir un monitor Bulkstats personalizado diseñado específicamente para un esquema Bulkstats, es necesario que el usuario tenga un esquema de Bulkstat en su dispositivo de red. Una vez que tenga este requisito, debe navegar hasta la vista de <emphasis role="bold">Categorías Monitor</emphasis></para> 
					<para>Está localizado en: <emphasis role="bold">Herramientas -> Categorías Monitor</emphasis>.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img029.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Sección de Herramientas: Categorías Monitor</para>
							</caption>
					</mediaobject> 
					<para>Antes de proceder a cargarlo, el usuario debe guardar el esquema en un archivo de texto plano y darle un nombre, por ejemplo: <emphasis role="bold">Bulkstats-Schema.txt</emphasis>.</para>
					<para>El archivo creado debe ser un <emphasis role="bold">archivo de texto plano</emphasis> y debe contener el esquema de bulkstats que se define en el dispositivo de red. Normalmente, los esquemas de bulkstats se ven así:</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img022.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Esquemas Bulkstats: Archivo de texto plano</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Luego, se debe hacer clic en el botón <emphasis role="bold">Nueva categoría de monitor</emphasis> y se mostrará un modal:</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img023.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Nueva categoría de monitor: Modal mostrado</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Dentro del nuevo formulario de categoría de monitores, seleccione Bulkstats en la lista de Tecnología. Esto mostrará la nueva opción para colocar su archivo de esquema de archivos masivos que define la configuración del usuario.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="250" fileref="images/ch20_img024.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Nueva categoría de monitor: Selección tecnológica</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Para asignar la nueva categoría de monitor a un device sensor, es necesario crear un monitor device (si el usuario aún no hay uno creado) desde la vista de Árbol de sensores.</para>
					<para>Hacer clic en el <emphasis role="bold">menú del sensor</emphasis> y luego haga clic en <emphasis role="bold">Monitores</emphasis>.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img025.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Menú de sensores: Monitores</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Luego hay que hacer clic en la categoría <emphasis role="bold">+ Añadir Monitor</emphasis></para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img026.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Monitores para dispositivo: Añadir categoría de monitor</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Una vez hecho esto, el usuario debe hacer clic en el botón<emphasis role="bold">+ Añadir</emphasis> para agregar la categoría de monitor descrita anteriormente.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img027.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Monitores para dispositivo: Se muestra el modo Añadir monitores</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>Una vez agregado el monitor al sensor, mostraría el destino donde necesita configurar el dispositivo para enviar la información.</para>
					<mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch20_img028.png"/>
							</imageobject>
							<caption>
								<para>Monitores para dispositivo: Ruta de destino</para>
							</caption>
					</mediaobject>
					<para>La url corresponde a la ruta de destino. Es necesario configurar el protocolo sftp en la red del dispositivo para enviar la información sobre los esquemas bulkstats al manager.</para>
				</section>
			</section>
	</section>
</chapter>
