<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2015">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>

<chapter>
	<title>Sensores: Configuración de parámetros generales de los sensores Flow </title>
	<para>Existen tres modos de acceder a la edición de los sensores Flow para la configuración de sus parámetros de funcionamiento:</para>
	<itemizedlist mark="bullet">
		<listitem>
			<para>Vista árbol: en la vista árbol el usuario puede ver los sensores Flow que se han creado diferenciados por un icono identificativo. 
			Para acceder a su edición hacer clic sobre el nombre del sensor o bien, en "Editar-><literal>Edit".</literal></para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img001.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista árbol: editar sensor Flow</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Vista Access Points: la vista de Access Points muestra un listado con los puntos de acceso a la red que se han definido. 
			Haciendo clic sobre cada uno de ellos accedemos a la interfaz de configuración de los parámetros generales del sensor. </para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch11_img038.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista Access Points: editar sensor Flow</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Vista específica de tipo de sensor: en la opción <literal>View</literal> se encuentran vistas específicas para cada tipo de sensor.
			Seleccionar <literal>Flow sensors</literal> para acceder al listado alfabético de los sensores Flow. Hacer clic en el icono Editar</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img003.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista Flow Sensors: editar sensor Flow</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
	</itemizedlist>		
	<section>
		<title>Editar sensor Flow</title>
		<para>En todos los casos descritos el usuario accede a una pantalla en la que puede editar la siguiente información (estos campos variarán según se esté consultando un sensor ASR, WLC, Flow, MSE, etc.):</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img004.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Editar sensor Flow</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">General:</emphasis> permite introducir datos de configuración general del sensor.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img005.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Editar sensor Flow: General</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Descripción</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-IP: indicar la IP de la cual provienen los sensores.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Versión</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Client DNS resolution: realiza una resolución inversa del nombre del cliente.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Target DNS resolution: realiza una resolución inversa para el destino.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Habilitar puerto SPAN: activar en caso de que los flujos del Flow provenientes de ese sensor se encuentren asociados a un puerto Span.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Active NSMP: esta opción aparecerá en el caso de los sensores WLC. A través de este protocolo, redBorder es capaz de detectar qué puntos de acceso están asociados a cada cliente y el estado de salud del controlador WLC. Activar el check de la opción que desee.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Active Radius: activar esta opción para que redBorder reciba la información del Radius Accounting de dicho sensor. Con esta información la plataforma es capaz de detectar el nombre de usuario asociado al cliente y también, el AP al qu está conectado el mismo. </para>
					<para>Es muy importante que el usuario introduzca la clave secreta compartida con el sensor; en caso contrario no existirá comunicación entre el Radius Accounting y el sensor.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">SNMP:</emphasis> activa la conexión SNMP, es necesario que el usuario indique la comunidad a la que debe conectarse.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img006.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Editar sensor Flow: SNMP</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>-Comunidad</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Versión:</para>
					<para>-1</para>
					<para>-2c</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Location:</emphasis> indica la localización geográfica de dicho sensor.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Home Networks:</emphasis> añade redes locales del cliente para ese sensor. redBorder puede de este modo, detectar directamente el tráfico e IP que pertenece al cliente. 
					Hacer clic en <literal>+Add</literal> para añadir nuevas Home Networks.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img007.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Editar sensor Flow: Añadir nueva Home Network</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Routers MAC:</emphasis> funciona del mismo modo que las <literal>Home Networks</literal> pero en este caso a nivel 2 o mediante dirección MAC.
					Hacer clic en <literal>+Add</literal> para añadir nuevas rutas MAC.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch12_img008.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Editar sensor Flow: Añadir nueva ruta MAC</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
	</section>
</chapter>
