<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2022">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
	<title>Instalación del Manager de Redborder Enterprise Version</title>
	<para>Bienvenido al proceso de instalación de redBorder Enterprise. Gracias a esta guía, cualquiera puede preparar la plataforma sin tener conocimientos específicos de programación en Linux.</para>
		<para>Instalar el Manager de la edición de redborder Enterprise es el primer paso para empezar a monitorizar y proteger la información de su red gracias a la solución de redborder. Debe verificar el contenido de este capítulo antes de comenzar la instalación de la plataforma (también conocido como el Manager de redborder).</para>
	<section> 
		<title>Obtención de la ISO</title>
		<para>Redborder Enterprise Edition se distribuye como un archivo ISO que se puede obtener de diferentes maneras. Si no tiene el archivo ISO, comuníquese con nuestro equipo de ventas (sales@redborder.com) o con nuestro equipo de soporte (support@redborder.com) para proporcionarle el último archivo ISO disponible o una forma de descargarlo.</para>
	</section>
	<section>
		<title>Grabación/Manejo de la imagen ISO</title>
		<para>En caso de instalación en una máquina física, es posible grabar la imagen ISO en un DVD o dispositivo de almacenamiento USB para proceder con su instalación.</para>
		<para>En caso de instalación en una máquina virtual, debería ser suficiente montar la imagen ISO en un dispositivo de DVD virtual.</para>
	</section>
	<section> 
		<title>Requisitos de la Instalación</title>
		<para>Los siguientes requisitos están relacionados con la instalación de un solo nodo con uso de ligero a moderado. Tenga en cuenta que si ejecuta la plataforma en un entorno virtual, generalmente debería disminuir el rendimiento de alguna manera en comparación con una implementación similar en una máquina física.</para>
		<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch02_img001.png"/>
					</imageobject>
					<textobject>
						<phrase>Requisitos de instalación de un solo nodo en redBorder</phrase>
					</textobject>
					<caption>
						<para>Requisitos de instalación de un solo nodo en redBorder</para>
					</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Proceso de Instalación</title>
		<para>Tan pronto como su sistema se inicie con la imagen ISO de redborder, verá la pantalla de bienvenida de instalación de redborder Enterprise con opciones útiles relacionadas con el funcionamiento de su computadora...</para>
		<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch02_img002.png"/>
					</imageobject>
					<textobject>
						<phrase>Pantalla de bienvenida de la instalación de Redborder Enterprise</phrase>
					</textobject>
					<caption>
						<para>Pantalla de bienvenida de la instalación de Redborder Enterprise</para>
					</caption>
		</mediaobject>
		<itemizedlist mark="bullet">
		<listitem>
			<para><literal>Install Manager (Instalar Manager)</literal>: Realiza la instalación del software Manager en el equipo.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Rescue Installed System (Sistema Instalado de Rescate)</literal>: Inicia el modo de recuperación en aquellos casos en los que haya problemas para arrancar su máquina (modo avanzado).</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Boot from Local Drive (Arrancar desde Disco Local)</literal>: Arranque desde el disco local (predeterminado).</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Memory Test (Prueba de Memoria)</literal>: Prueba de memoria disponible para el sistema de instalación.</para>
		</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Selecciona la opción de <emphasis role="bold">Instalar Manager</emphasis> para comenzar el proceso de instalación.</para>
		<para>El sistema mostrará una pantalla para seleccionar la unidad para instalar la plataforma, la contraseña del usuario root y el modelo de Licencia:</para>
		<para>Gracias al asistente de instalación, puede dejar el manager configurado y listo de forma rápida y sencilla sin necesidad de tener habilidades especiales de programación en Linux.</para>  
		<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch02_img004.png"/>
					</imageobject>
					<textobject>
						<phrase>Instalación con un asistente sencillo</phrase>
					</textobject>
					<caption>
						<para>Instalación con un asistente sencillo</para>
					</caption>
		</mediaobject>
		<note>
				<title>Nota</title>
				<para>You can also follow a complete guide from our support page by accessing this link: <emphasis role="bold">https://support.redborder.com/hc/en-us/articles/360000962497-RedBorder-Enterprise-Installation-Guide</emphasis></para>
	    </note>
	</section>
	<section>	
		<title>Posibles inconvenientes durante la instalación.</title>
		<para>Es poco probable, pero es posible que se produzcan errores durante el proceso de instalación. Algunos de ellos se mencionarán en esta guía, y lo más importante, cómo resolverlos.</para>
		<important>
		<title>Importante</title>
		<para>Una vez que la instalación se haya completado al 100%, antes de reiniciar es <emphasis role="bold">MUY IMPORTANTE</emphasis> quitar el USB de la computadora o lo reconocerá como parte de la estructura HD y luego fallará.</para>
		</important>
		<para><emphasis role="bold">Error Parsing Kickstart Config</emphasis></para>
		<para>Después de particionar el disco en el proceso de instalación, la partición se llamará <emphasis role="bold">VolGroup</emphasis> por defecto. Si realiza una segunda instalación del manager más tarde (sin renombrar el volumen del grupo), obtendrá este error.</para>
		<para>Para solucionarlo, es tan simple como <emphasis role="bold">eliminar el volgroup</emphasis>. Puede utilizar <emphasis role="bold">Gparted</emphasis> para realizar esta acción.</para>
		<para><emphasis role="bold">Anaconda Exception Occurred</emphasis></para>
		<para>Este error indica que el nombre del grupo de volúmenes "VolGroup" ya está en uso. Esto se debe a una mala grabación del ISO en el USB de arranque o una mala partición en el HD antes de la instalación.</para>
		<para>La solución consiste en <emphasis role="bold">volver a crear un usb de arranque</emphasis> asegurándose de que no haya errores. Como se indica en la guía mencionada anteriormente, para grabar la imagen ISO de un sistema Linux en un dispositivo USB, puede usar el comando <emphasis role="bold">dd.</emphasis></para>
	</section>		
</chapter>
