<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2016">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>

<chapter>
	<title>Sensores: Configuración de parámetros generales de los sensores IDS/IPS </title>
	<para>Existen tres modos de acceder a la edición de los sensores IDS/IPS para la configuración de sus parámetros de funcionamiento:</para>
	<itemizedlist mark="bullet">
		<listitem>
			<para>Vista árbol: en la vista árbol el usuario puede ver los sensores IDS/IPS que se han creado diferenciados por un icono identificativo. 
			Para acceder a su edición hacer clic sobre el nombre del sensor o bien, en "Editar-><literal>Edit".</literal></para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img001.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista árbol: editar sensor IDS/IPS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Vista Access Points: la vista de Access Points muestra un listado con los puntos de acceso a la red que se han definido. 
			Haciendo clic sobre cada uno de ellos accedemos a la interfaz de configuración de los parámetros generales del sensor. </para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img002.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista Access Points: editar sensor IDS/IPS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Vista específica de tipo de sensor: en la opción <literal>View</literal> se encuentran vistas específicas para cada tipo de sensor.
			Seleccionar <literal>Flow sensors</literal> para acceder al listado alfabético de los sensores Flow. Hacer clic en el icono Editar</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img003.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Vista IPS Sensors: IDS/IPS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</listitem>
	</itemizedlist>	
	<section>
		<title>Editar sensor IDS/IPS</title>
		<para>En todos los casos descritos el usuario accede a una pantalla en la que puede realizar la configuración de los parámetros básicos de los sensores IDS/IPS. 
		Los campos que aquí aparecen variarán según estemos editando a nivel de sensor o grupo de segmentos. <!--grupo de segmentos o binding?-->
		Este paso es muy importante puesto que una configuración u otra determinará el modo de funcionamiento del sensor según se instale en un escenario u otro (IPS o Malware). Estas opciones se definen en el apartado <emphasis role="bold">Configuración IPS/IDS.</emphasis></para>
		<para>A continuación se enumeran los apartados disponibles para la edición de los sensores:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>General: muestra información general del sensor. IP, versión-parámetros no editables desde la web-y descripción.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Configuración IPS/IDS</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Servidores</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Trap servers</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Segmentos</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Network routes</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Localización</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>IP Variables</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Variables de puertos</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Grupos</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img004.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Información editable para la configuración de los sensores IDS/IPS</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Además de estos campos, esta interfaz muestra dos botones en el margen superior derecho de la pantalla:</para> 
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para><literal>Stop Auto-apply</literal></para>
				<para>Este botón evita que Chef aplique de manera automática los cambios que refresca y aplica cada 5 minutos.</para>
				<para>El sistema abrirá una ventana emergente de confirmación para asegurarse de que esta es la acción que desea realizar el usuario.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Options>Recreate Private Key</literal></para>
				<para>Esta opción regenera la clave privada de sincronización del sensor IPS con el Manager. Si tiene rol de Administrador en redBorder, 
				encontrará también esta opción en la interfaz de edición de usuarios en <literal>Tools->Users.</literal></para>
				 <para>Una vez que se haya confirmado dicha restauración, el usuario deberá introducir el texto que se le muestra en la ventana modal en el IPS siguiendo la siguiente ruta: 
				 <computeroutput>/etc/chef/client.pem</computeroutput></para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<warning>
			<title>Advertencia</title>
			<para>La acción de restauración de la clave privada es muy sensible puesto que puede dejar sin comunicación al sensor con el Manager. Por ello, el sistema abre una ventana de confirmación antes de realizar cualquier acción. 
				Asegúrese que está seguro de que desea realizar la restauración de la clave de seguridad antes de proceder a su confirmación. </para>
		</warning>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img005.png"/>
			</imageobject>
		<caption>
			<para>Opciones del submenú de sensores IPS/IDS: Stop Auto-apply y Recreate Private Key</para>
		</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>IPS/IDS Settings</title>
			<para>En este apartado encontramos las opciones disponibles para configurar los sensores IPS en el modo requerido para el escenario en elq ue se esté trabajando así como comportamiento de Snort y PF_RING.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Campos editables para la configuración IPS/IDS (IPS Settings)</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><literal>Sensor mode</literal></para>
			<para>Modo predeterminado del sensor <literal>Default sensor mode: </literal> en esta casilla aparecerá el modo que se haya heredado del dominio o sensor del que depende el que estamos consultando. 
			Cuando un modo ha sido heredado desde el inicio indica que ese modo ha sido heredado directamente del nivel superior.</para>
			<para>En este campo, el usuario podrá elegir entre 4 opciones diferentes:</para>		
			<orderedlist>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">IDS forwarding:</emphasis> el tráfico es desviado de manera inmediata, a continuación, una copia del mismo es analizada. En la práctica, produce el mismo efecto que tener un TAP interpuesto antes del sensor.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">IDS span:</emphasis> únicamente se recibe tráfico. No se realiza ningún desvío.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">IPS test mode:</emphasis> el tráfico es analizado y posteriormente, desviado. </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">IPS:</emphasis> esta es la opción más común en entornos de producción. Snort analiza el tráfico y deja pasar o bloquea el tráfico dependiendo de las acciones de la regla en la política activa del sensor.</para>
				</listitem>			
			</orderedlist>
			<important>
				<title>Importante</title>
				<para>El sensor debe estar configurado en <emphasis role="bold">modo IDS forwarding o IDS span</emphasis> para el escenario básico de la instalación de redBorder Malware.</para>
			</important>
			<para>A continuación, el usuario puede editar una serie de parámetros relacionados con el funcionamiento del sensor:</para>
			<para><literal>PF_RING Watermark</literal></para>
			<para>Indica el número mínimo de paquetes entrantes para la función poll.</para>
			<itemizedlist mark="bullet">	
				<listitem>		
					<para>Valor bajo de watermark (1): reduce la latencia de la función poll, disminuye el throughtput, pero puede incrementar el número de llamadas a la función poll.</para>
				</listitem>
				<listitem>	
					<para>Valor alto de watermark (nunca debe exceder del 50% del tamaño del anillo o de lo contrario el módulo kernel de PF_RING aumentará este valor): reduce el número de llamadas poll,
				pero aumenta ligeramente la latencia de paquete.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><literal>PF_RING Clustermode</literal></para>
			<para>Indica el número de parámetros usados para determinar el hash y el balanceo del tráfico entre los diferentes procesos Snort. Dependiendo del número de tuplas seleccionadas se incluirán más o menos datos de resumen del tráfico:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>2 tuple flow: IP de origen+IP de destino</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>4 tuple flow: IP de origen:puerto+IP de destino:Puerto</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>5 tuple flow: IP de origen:puerto+IP de destino:Puerto+protocolo</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>6 tuple flow: IP de origen:puerto+IP de destino:Puerto+protocolo+Vlan</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><literal>Bypass controlled by Snort</literal></para>
			<para>Cuando la máquina arranca Snort puede tomar el control de los bypass automáticamente. Esta acción puede provocar un flapping indeseado del firewall para evitar que Snort esté habilitado para el control de los bypass.</para>
			<para><literal>Threshold Count</literal></para>
			<para>Número máximo de ocurrencias en un rango de tiempo determinado.</para>
			<para><literal>Threshold Seconds</literal></para>
			<para>Tiempo mínimo (en segundos) que tiene que pasar para enviar un evento.</para>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>En escenarios donde existe una sobrecarga en el tráfico es posible realizar una configuración que permita mantener la conectividad por encima del análisis de los paquetes.</para>
				<para>Las opciones de <literal>Best effort Configuration</literal> y <literal>Software Bypass Configuration</literal> se utilizan para priorizar el reenvío de información sobre el análisis de la misma.</para>
			</note>
			<para><literal>Best effort Configuration</literal></para>
			<para>Esta configuración solo aplica en el modo <emphasis role="bold">IDS.</emphasis></para>
			<para>Al habilitar esta opción,el tráfico es copiado en una cola interna de trabajo y posteriormente, desviado. Solo en el caso de que no existan más paquetes que desviar, se procesarán los paquetes que se encuientran en la cola interna. 
			Si la cola interna se encontrase llena, los paquetes no serán analizados. Esto aumenta la fiabilidad del desvío, pero disminuye el rendimiento del análisis. </para>
			<para><literal>Software Bypass Configuration</literal></para>
			<para>Esta configuración solo aplica en el modo <emphasis role="bold">IPS.</emphasis></para>
			<para>La activación de esta opción implica que, si la ocupación del anillo de la interfaz es alta, el IPS desviará los paquetes sin analizar hasta que la ocupación se encuentre por debajo de otro valor predeterminado.</para>
			<important>
				<title>Importante</title>
				<para>La configuración del bypass de IPS se realiza a nivel de software. Para determinar la configuración de los bypass a nivel de hardware, consultar el apartado <literal>Segments.</literal></para>			
			</important>
			<para><literal>Segments</literal></para>
			<para>En este apartado se realizará la configuración de los segmentos indicando si disponen o no de bypass.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img007.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Edición de segmentos de sensor IPS/IDS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><literal>Groups</literal></para>
			<para>Es posible crear grupos de sensores y de segmentos con el fin de aplicar diferentes políticas para cada uno de ellos. Esta funcionalidad hace que con una sola máquina el usuario pueda crear numerosos entornos a los que aplicar distintas reglas según sus necesidades.</para>
			<para>En este apartado se puede indicar el modo del sensor (recuerde: modo IDS forwarding/IDS span), asignar los segmentos al grupo y las CPUs. Asimismo, puede crear nuevos grupos de sensores mediante la opción <literal>+Add Group.</literal></para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img008.png"/>
				</imageobject>	
				<caption>
					<para>Grupo de sensores</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		</section>	
	</section>
	<section>
		<title>Servidores</title>
		<para>En este apartado el usuario puede definir la configuración de los servidores Proxy y Syslog.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img009.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración servidores Proxy y Syslog</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Este apartado mostrará todos sus campos rellenados con las opciones heredadas por el sensor. El usuario podrá editar la siguiente información: </para><!--Heredadas por quién-->
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Syslog Servers</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Syslog protocol: UDP/TCP</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>syslog mode: Basic/Extended</para>
			</listitem>
			<listitem>						
				<para>Enable proxy: Yes/No</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</section>
	<section>
		<title>Trap Servers</title>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Esta sección aplica únicamente a nivel de sensor.</para>
		</note>
		<para>Esta sección permite realizar la configuración del SNMP de los <literal>Trap Servers</literal> .</para> 
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img010.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Listado de Trap Servers</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Añadir Trap Server:</emphasis> Es posible añadir un nuevo <literal>Trap Server</literal> clicando sobre la pestaña <literal>+Add,</literal> a continuación, introducir la IP y la Comunidad SNMP a la que pertenece. <literal>Update</literal> para guardar los cambios introducidos.</para>		
		<para><emphasis role="bold">Eliminar Trap Server:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del Trap Server para descartarlo. </para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img011.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir nuevo Trap Server</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Segmentos</title>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Esta sección aplica únicamente a nivel de sensor.</para>
		</note>
		<para>En este apartado se muestra un listado con los segmentos que se han creado durante el proceso de registro de sensores en el Manager. La información que muestra es la siguiente: Segmento, interfaces, Bypass (check activado o desactivado), tipo de segmento y velocidad.</para>
		<para>Desde esta sección se puede <emphasis role="bold">activar o desactivar </emphasis> la función bypass. </para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img012.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Información sobre los segmentos de red del sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Network routes</title>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Esta opción solo se encuentra disponible en el menú de configuración a nivel de sensor</para>
		</note>
		<para>Permite la configuración de rutas adicionales que complementan a la pasarela predeterminada.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img013.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Rutas estáticas de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para> Es posible añadir una nueva ruta mediante la pestaña <literal>+Add Route.</literal> A continuación insertar red y pasarela de red.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img014.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir nueva ruta de red: <literal>Network Route</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Location</title>
		<para>Localiza el sensor o el dominio en un mapamundi.</para>
		<para><emphasis role="bold">Añadir localización:</emphasis> para agregar una localización, el usuario puede hacerlo desde la pestaña <literal>+Add Location</literal> 
		e introducir las coordenadas, o bien, añadir localización directamente en el mapa. Posar el ratón sobre la localización seleccionada y hacer clic en el botón derecho del ratón. 
		Seleccionar "Add location" en el menú desplegable.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img015.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir localización del sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<warning>
			<title>Advertencia</title>
			<para>Para poder visualizar datos en la vista <literal>Maps</literal> es necesario añadir las localizaciones de los sensores en esta interfaz.</para>
		</warning>
	</section>
	<section>
		<title>IP Variables</title>
		<para>En este apartado se muestran los valores para las variables IP Snort. Aquellas que sean heredadas de un nivel superior, aparecerán con un check en la casilla <literal> Inherited.</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img016.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Variables IP</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En este apartado, el usuario puede editar la variable, haciendo clic en el icono de configuración; a continuación insertar el nombre de la variable y el valor.</para>
		<para>También es posible eliminar una variable del listado mediante el icono "Eliminar" que aparece en cada una de las filas.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Para más información acerca de los valores de las variables IP consultar el siguiente enlace: http://manual.snort.org/node53.html</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img017.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Editar valores de las Variables IP</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Es posible Exportar e importar variables IP desde las pestañas <literal>Export</literal> e <literal>Import.</literal>El formato de archivo usado en la importación y exportación debe ser .csv</para>
		<para>La opción de importación de variables ofrece la posibilidad de Añadir variables o reemplazar las existentes.</para>
		<warning>
			<title>Advertencia</title>
			<para>En el caso de seleccionar la opción Importar variables><literal>Replace variables</literal> las nuevas variables anularán los valores que se muestran en la lista en caso de que la variable ya existiera y ésta, no fuera heredada.</para>
		</warning>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img018.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Importar variables IP</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Port variables</title>
		<para>En este apartado se muestran los valores para las variables de los puertos Snort. Aquellas que sean heredadas de un nivel superior, aparecerán con un check en la casilla <literal> Inherited.</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img019.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Port variables</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En este apartado, el usuario puede editar la variable, haciendo clic en el icono de configuración; a continuación insertar el nombre de la variable y el valor.</para>
		<para>También es posible eliminar una variable del listado mediante el icono "Eliminar" que aparece en cada una de las filas.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Para más información acerca de los valores de las variables de puertos Snort consultar el siguiente enlace: http://manual.snort.org/node54.html</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img020.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Editar valores de las Variables de puertos Snort</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Es posible Exportar e importar variables de puertos desde las pestañas <literal>Export</literal> e <literal>Import.</literal> El formato de archivo usado en la importación y exportación debe ser .csv</para>
		<para>La opción de importación de variables ofrece la posibilidad de Añadir variables o reemplazar las existentes.</para>
		<warning>
			<title>Advertencia</title>
			<para>En el caso de seleccionar la opción Importar variables><literal>Replace variables</literal> las nuevas variables anularán los valores que se muestran en la lista en caso de que la variable ya existiera y ésta, 
			no fuera heredada.</para>
		</warning>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img021.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Importar variables de puertos Snort</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Grupos</title>
		<para>Una de las nuevas funcionalidades de la web redBorder es la posibilidad de crear grupos de sensores. Esto aumenta la flexibilidad asociada al software, ya que, a diferencia de la anterior versión en la que una política debía aplicarse por completo para un sensor (independientemente de los segmentos creados), permite la formación de grupos de segmentos independientes.</para>
		<para>De este modo, el usuario puede asignar una política y no otra, a cada grupo de segmentos, divididos a su vez, en subgrupos o bindings.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Gracias a los grupos de sensores, con una sola máquina, el usuario puede crear numerosos entornos para aplicar diferentes reglas.</para>
		</note>
		<para>Antes de proceder a explicar las diferentes acciones que se pueden realizar sobre un grupo de segmentos se deben tener en cuenta las siguientes consideraciones:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>No es posible que dos grupos compartan los mismos segmentos.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Sensores IPS: solo pueden colgar de ellos sus propios grupos y bindings.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Los grupos y los bindigs pueden moverse y hacerlos depender de dominios. Sin embargo estos, tan solo pueden ser devueltos al sensor IPS al que pertenecían antes de moverlos.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>La información que se muestra en este partado es la siguiente: nombre del sensor, modo del sensor (es posible cambiar el modo directamente en este apartado o bien en IPS/IDS), segmentos y CPUs asignadas.</para>
		<para>En cualquier momento se puede borrar un grupo mediante el icono "Eliminar". El sistema mostrará un mensaje de confirmación. </para>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>En caso de que un grupo tuviera asignada una serie de políticas, al eliminar el grupo, estas dejarán de aplicarse en este grupo de segmentos. Los segmentos quedarán libres para su integración en otro grupo. </para>
		</important>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img022.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Grupos de segmentos en sensores</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Añadir/editar nuevo grupo</emphasis></para>
		<para>Es posible tanto editar la configuración de los grupos ya creados como añadir nuevos grupos desde esta sección.</para>
		<para>Para añadir un nuevo grupo basta con seleccionar la opción <literal>+Add Group.</literal></para>
		<para>Para la edición de un grupo ya existente, hacer clic sobre el icono de configuración situado en la fila correpsondiente al grupo que se quiera editar.</para>
		<para>Asimismo, es posible borrar los bindings en cualqueir momento mediante el icono "Eliminar".</para>
		<para>En ambos casos, el usuario accederá a una pantalla desde la que podrá crear subgrupos o <emphasis>Bindings</emphasis> tal y como se muestra en la imagen siguiente:</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img023.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir/editar grupo de segmentos</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis>Añadir/editar bindings</emphasis></para>
		<para>En el último apartado de la interfaz de edición de Grupos de segmentos se encuentra la opción de editar (mediante el icono situado en la fila correspondiente al binding o subgrupo que queramos editar) o añadir binding (<literal>+Add Binding.</literal>)</para>
		<para>Cuando añadimos un nuevo binding el sistema nos solicita un nombre. A continuación, para que este binding sea tenido en cuentaa, hay que asignarle, al menos, una Vlan.</para>
		<para>Para editar el binding basta con seleccionar el icono de configuración que se encuentra situado en la fila del binding que se desea editar. A continuación visualizará la siguiente pantalla:</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img024.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Editar bindings</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>	
</chapter>
