<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2022">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
	<title>Herramientas y administración</title>
	<para>En el margen derecho de la barra de menú, cerca de <literal>Sensores</literal> podemos encontrar la sección <literal>Herramientas</literal> donde puede encontrar las opciones para la configuración de la plataforma Redborder.</para>
	<mediaobject>
		<imageobject>
			<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img001.png"/>
		</imageobject>
		<caption>
			<para><literal>Herramientas:</literal> opciones disponibles para configurar la plataforma Redborder </para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<para>Desde este menú puede establecer las condiciones que deben cumplirse para que el usuario sea notificado por una alarma, realizar un seguimiento de las actividades de los usuarios de la plataforma, registrar nuevos usuarios o gestionar la configuración del clúster, sensores y servidores, entre otras acciones.</para>
	<para>Estas son las opciones que se encuentran en el menú de herramientas:</para>
	<itemizedlist mark="bullet">
		<listitem>
			<para><literal>Alarmas</literal>: establece las condiciones para activar una notificación de usuario.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Auditorías</literal>: permite el seguimiento de la actividad del usuario mediante el registro.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Configuración del clúster</literal>: nos muestra la configuración establecida para el clúster en el proceso de instalación del Manager.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Configuración General</literal>: el usuario puede establecer la configuración general de parámetros del Manager, así como las Aplicaciones que ha registrado.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Malware Settings</literal>: el usuario puede establecer la configuración general de parámetros
				del módulo de Malware.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Reglas del Motor de Correlación</literal>: proporciona la lista de las reglas del cep. Aquí también podemos verificar las reglas existentes y crear otras nuevas.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Categorías de Monitor</literal>: muestra las categorías actuales que se utilizan desde snmp y permite la creación de otras nuevas.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Licencias</literal>: lista de las licencias bajo las que operan los diferentes módulos de la plataforma Redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Fuentes de búsqueda</literal>: lista de URLs de servicios web de consulta de datos de red.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Objetos</literal>: objetos de red definidos en la plataforma Redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Mapas superpuestos</literal>: imágenes que pueden superponerse en un mapa con la latitud y la longitud indicadas.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Alertas de Plataforma</literal>: muestra la alerta de plataforma actual a cada usuario.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Version de Reglas</literal>: lista de las licencias bajo las que operan los diferentes módulos de la plataforma Redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Centro de Soporte</literal>: Acceso directo al centro de soporte. Es necesario estar registrado en la página de soporte.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para><literal>Usuarios</literal>: gestión de perfiles y permisos de usuario.</para>
		</listitem>
		<!--
		<listitem>
			<para>Politicas de Yara <literal>(Yara Policies)</literal>: panel de gestión de políticas de reglas para el motor Yara.</para>
		</listitem>
		-->
		<listitem>
			<para><literal>Cola Tareas y Trabajadores</literal>: muestra los workers y trabajos activos y almacenados actuales en el Manager de Redborder.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<section>
		<title>Alarmas</title>
		<para>Una alarma es una notificación que se activa cuando el usuario cumple una o más condiciones.</para>
		<para>Al acceder a esta opción, se muestra la lista de alarmas que se han registrado.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img002.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Lista de alarmas activas</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>Crear una nueva alarma</title>
			<para>Haciendo click en el botón <literal>+Nueva Alarma</literal> accedemos al formulario, en el que se establecerán las condiciones que debe cumplir la alarma para activar una notificación, y el grado de gravedad definido para esa alarma.</para>
			<para>Este formulario consta de tres secciones.:</para>
			<orderedlist numeration="arabic">
				<listitem>
					<para>Configuración General</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Notificaciones</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Condiciones</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch06_img013.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Crear una nueva alarma</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Configuración General</emphasis></para>
			<para>En esta sección, el usuario debe completar los siguientes datos:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><literal>Nombre</literal>: nombre de la alarma.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Ventana de tiempo</literal>: intervalo de tiempo que debe superarse por exceso o valores predeterminados dados en <literal>límite superior / inferior</literal> para que la alarma esté activa.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Notificar a cada</literal>: establece la secuencia de tiempo para notificación.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Límites superior / inferior</literal>: indica el número de eventos (máximo / mínimo) que deben cumplir las condiciones de la alarma para activar la notificación.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Tipo de elemento</literal>: seleccione el tipo de aplicación / elemento para el que se ha definido la alarma. <footnote><para>El usuario verá en este campo las opciones que se incluyen en su licencia.</para></footnote></para>
					<para>-Tráfico</para>
					<para>-Intrusión</para>
					<para>-Monitor</para>
					<para>-Social</para>
					<para>-Vault</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Gravedad:</literal> el usuario debe definir el nivel de gravedad que se le da a la alarma. Dependiendo de las condiciones que haya definido para la alarma, implicará un riesgo muy bajo, bajo, medio, alto, muy alto o crítico. Esta gradación de gravedad también se indica en una escala de colores.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">Notificaciones</emphasis></para>
			<para>En esta sección, el usuario seleccionará los medios por los cuales se notifica la alarma e introducirá los datos para el método elegido. Active la opción de verificación que desea para la notificación:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><literal>Notificar por Syslog</literal>: marque esto para exportar las notificaciones a un servidor syslog externo.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Notificar por email</literal>: marque esto para recibir un correo electrónico cuando se active una alarma.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Auditorias</title>
		<para>La opción <literal>Auditorias</literal>Esta opción muestra una lista de la actividad del usuario registrada en la plataforma Redborder, ordenada cronológicamente, de manera predeterminada. Sin embargo, el usuario puede ordenar la tabla de forma ascendente o descendente para cada una de las columnas. Puede usar el cuadro de búsqueda ubicado en la parte superior para filtrar la información que desea ver. Las columnas que se muestran en esta tabla son las siguientes:</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para><literal>Usuario</literal>: usuario que realizó la acción</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Recurso</literal>: elemento que se ha creado, modificado o eliminado.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Acción</literal>: acción que se ha llevado a cabo (creación, edición, eliminación).</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Mensaje</literal>: breve descripción de lo que ha sido auditado.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Timestamp</literal>: fecha y hora del registro de actividad.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img004.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Auditorias: registro de actividad del usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Configuración del clúster</title>
		<para>La opción <literal>Configuración del clúster</literal> nos permite verificar el estado y la configuración del clúster, establecer el proceso de creación del clúster durante el proceso de instalación del Manager.</para>
		<para>Puede modificar estos valores editando a través del botón de desbloqueo <literal> Desbloquear.</literal> La información se puede cambiar con los siguientes parámetros:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Estado del clúster</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Direcciones IP virtuales</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Histórico de Nodos</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Histórico de Reglas</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img005.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración del clúster: Estado y configuración del clúster</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Configuración General</title>
		<para>La opción <literal>Configuración General</literal> nos muestra una interfaz cuya edición se determinará tanto para la configuración de la plataforma como para la infraestructura de la red, como se explicó en el capítulo sobre sensores.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img006.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración General: Configuración general del Manager de Redborder</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Para ver todas las secciones, se recomienda habilitar la opción <literal>Mostrar opciones avanzadas</literal> ubicado en la parte superior derecha de la pantalla en la configuración general.</para>
			<para>En esta pantalla puede editar los parámetros tanto del Manager como de las Aplicaciones que se han registrado. Por lo tanto, las secciones que se muestran dependerán de las aplicaciones integradas en la plataforma Redborder.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img008.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: opciones avanzadas</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para>TPara realizar una configuración básica en Manager, el usuario puede editar parámetros generales, características de las aplicaciones, configuración del servidor, red, rutas y geolocalización de las IPs. </para>
		<para><emphasis role="bold">Parametros generales</emphasis></para>
		<para>En esta sección, el usuario puede cambiar los siguientes elementos:</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para><literal> Company name</literal>: Nombre de la compañía que usa Redborder</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Correo electrónico de la empresa</literal>: Correo electrónico de la empresa. Se utilizará como remitente de informes y gestión de licencias.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>URL de la Web</literal>: Interfaz URL</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Tiempo de refresco del dashboard</literal>: Periodo del refresco del dashboard en segundos</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Tiempo bruto de recarga automática</literal>: Periodo de actualización para la interfaz en segundos</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Periodicidad de regla de actualización de trabajos</literal>: Periodicidad para actualizar las Reglas</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><literal>Hora de actualización de reglas</literal> Hora UTC en que se ejecutará el trabajo de actualización de reglas</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img006.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: edición de parámetros generales</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Todos los parámetros definidos en esta interfaz son heredados por aquellos elementos que se encuentran en niveles inferiores en un estado dependiente (dominios, sensores). Para modificar esta información, el usuario debe escribirla o editarla, como se describe en el capítulo sobre edición de sensores y configuración <literal>Sensores.</literal> </para>
		</important>	
		<para><emphasis role="bold">Ajustes IPS/IDS</emphasis></para>
		<para>Aquí podemos establecer en Redborder la configuración y configuración física de IPS / IDS.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Ajustes IPS/IDS</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Certificados HTTP SSL</emphasis></para>
		<para>Permite establecer un certificado SSL para comunicaciones seguras.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Ajustes IPS/IDS</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Servers</emphasis></para>
		<para>Configuración de servidores Syslog, MTA, NTP y habilitar la configuración de proxy.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Un ejemplo de cómo configurar servidores se encuentra en el Capítulo 11, “Edición de sensor y / o dominio."</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_c.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: configuración del servidor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Reglas por defecto</emphasis></para>
		<para>Configuración de reglas predeterminadas para cargar o soltar datos.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_d.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Reglas por defecto</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Monitoreo y registros</emphasis></para>
		<para>Esta sección le ayuda a momificar la infraestructura de Redborder. En el campo <literal> Servidores Syslog </literal> debe indicar en qué servidor remoto se enviarán los registros. </para> <para> Debe seleccionar qué protocolo y qué modo Syslog desea utilizar para los envíos.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Se recomienda el protocolo TCP para garantizar un envío seguro. Elija esta opción siempre que sea posible.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_e.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Monitorización y registros</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>La sección New Relic le permite informar a la nube de New Relic. En este caso, el usuario debe indicar el número de su nueva licencia de reliquia y, si tiene un grupo de clúster, escriba su nombre. </para> <para> La activación de la verificación <literal> Habilitar complementos </literal> es opcional porque este es un servicio de pago. Active <literal> Habilitar APM </literal> en caso de monitoreo web.</para>
		<para><emphasis role="bold">Amazon CloudWatch</emphasis></para>
		<para>Si el usuario desea enviar sus registros a este servicio de Amazon, se deben completar los campos obligatorios.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_f.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Amazon CloudWatch</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Google Maps API</emphasis></para>
		<para>Es posible vincular Redborder con la API de Google Maps para obtener mejor información de ubicación.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_g.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Google Maps API</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Segmentos de respaldo (Remote S3)</emphasis></para>
		<para>Permite una copia de seguridad de los datos del usuario en un servidor remoto o base de datos. Para esto, es necesario indicar el nombre de host, el depósito y la clave de acceso secreta.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img009_h.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Segmentos de respaldo (Remote S3)</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">White networks</emphasis></para>
		<para>En esta sección, se indican las redes cuyo tráfico pasará sin inspección del paquete, porque las redes se consideran "fiables". </para> <para> Agregar una nueva red: haga clic en el botón <literal> + Agregar </literal> e indique la IP de la red. </para> <para> Eliminar una red de la lista: a través del icono "Eliminar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_i.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Añadir una red blanca</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Black Networks</emphasis></para>
		<para>Lista de redes cuyo tráfico debe bloquearse debido a la mala reputación.</para>
		<para>Agregue una nueva red: simplemente haga clic en el botón <literal> + Agregar </literal> e indique la IP de la red. </para> <para> Eliminar una red de la lista: a través del icono "Eliminar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_j.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Añadir una red negra</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold"><literal>Rutas de red</literal></emphasis></para>
		<para>En esta sección, el usuario definirá las rutas de red para el Manager. </para> <para> Agregar una nueva red: haga clic en el botón <literal> + Agregar </literal> e indique la ruta IP de la red. </para> <para> Eliminar una red de la lista: a través del icono " Borrar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_k.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: lista de rutas de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold"><literal>Hosts fijos</literal></emphasis></para>
		<para>En esta sección, el usuario definirá las rutas de red para el Manager. </para> <para> Agregar una nueva red: haga clic en el botón <literal> + Agregar </literal> e indique la ruta IP de la red. </para> <para> Eliminar una red de la lista: a través del icono "Borrar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_l.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: lista de rutas de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Geo IP</emphasis></para>
		<para>Para habilitar la función Geo Protection es necesario tener una base de datos de geolocalización actualizada para evitar errores en la geolocalización de IP. Redborder se ha configurado para admitir solo el formato de base de datos Maxmind. </para> <para> Estos son los tipos de bases de datos que se admiten para las versiones IPv4 e IPv6 (formato binario de GeoIp antiguo):</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>País: determina el país de un visitante de Internet en función de su dirección IP.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Ciudad: indica el país, subdivisiones, ciudad, código postal, latitud y longitud asociados con las direcciones mundiales IPv4 e IPv6.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>ASN: la base de datos GeoIP2 de IP anónima contiene datos sobre las direcciones IP de las redes que anónimo ha utilizado de diversas maneras.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Descargue todos los archivos del sitio web de Maxmind y descomprímalos. Solo es posible cargar archivos con formato .dat como podemos ver en la imagen a continuación. Para esto, haga clic en <literal>+Seleccionar archivo</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_m.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: GeoIP Protection</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Logstash Tunning</emphasis></para>
		<para>En esta sección, el usuario puede seleccionar desde la interfaz web los diferentes pasos adicionales para el enriquecimiento de datos en logstash (disponible para el módulo Tráfico, Intrusión y Movilidad).Desactivar estas opciones supondría una mejora en la gestión de recursos y rendimiento general, pero perdería las funcionalidades descritas a continuación. Es recomendable mantenerlas activas.</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>MAC Scrambling: Permite proteger la MAC del sensor, para ello se utiliza una clave codificada hexadecimal que se combina con una MAC falsa. Esto permite a su vez obtener la MAC real del sensor y proporcionar seguridad para no comprometer el servicio que se presta.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Geo IP: Permite proteger la MAC del sensor, para esto se utiliza una clave codificada hexadecimal que se combina con una MAC falsa para obtener la MAC real de la misma.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>MAC Vendor: El proceso de traducción de la MAC incluido en el evento permite obtener el nombre del fabricante del dispositivo. Este proceso se compara en un archivo almacenado dentro del sistema.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Darklist: Es un servicio que se encarga de recuperar una lista de IP que son maliciosas y almacenar múltiples valores como puntuación, tipo de amenaza, país, latitud, longitud... en el sistema, permitiendo así realizar operaciones de modificación en los campos del evento.  Los archivos se actualizan cada día.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img009_n.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración general: Logstash Tunning</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Reglas del motor de correlación</title>
		<para>Aquí el uso puede ver todas las reglas para el motor de correlación. Es posible editar las reglas existentes y también crear otras nuevas.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img014.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Reglas del motor de correlación</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Categorías de Monitor</title>
		<para>Aquí podemos agregar una nueva categoría para monitorizar el hardware. Las categorías utilizan tecnologías como SNMP, Redfish o IPMI para proporcionar información sobre el sistema y su funcionamiento.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img013.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Categorías de Monitor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Para agregar una nueva categoría de monitor debemos usar el botón superior derecho. Luego rellenaremos los campos seleccionando la tecnología correcta que permita a Redborder recibir los datos.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img013_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Monitor de infraestructura</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
			<title>Operationes SNMP</title>			
			<para>Para explicar la operación de la función snmp usaremos un ejemplo, monitorear el uso de memoria. Cuando creamos una nueva categoría de monitor con el botón Nueva categoría de monitor de la página Categorías de monitor, veremos la siguiente ventana emergente.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img013_c.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Creación inicial de una categoría de monitor</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para>Esta es la fórmula para calcular el uso de memoria de un dispositivo.:</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img013_d.png"/>
			</imageobject>
		</mediaobject>	
		<para>El resultado es una combinación de diferentes valores snmp. Ahora, si queremos crear un monitor como el de este ejemplo, debemos elegir Operación SNMP en el menú desplegable de tecnología. Ahora nuestro formulario cambiará a lo siguiente:</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="30" align="center" fileref="images/ch13_img013_d.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Crear monitor con operación SNMP</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Debajo del campo OID, ahora hay un botón llamado Añadir nueva variable, que agrega otro campo para que podamos ingresar más OID snmp. Además, en la parte inferior, hay un campo Operación de OID, en el que presentaremos la operación que queremos hacer con los OID ingresados previamente.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img013_e.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Monitor de ejemplo</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Para cada OID, la salida se almacenará en una variable que luego usaremos en la operación de OID. </para> <para> Una vez en este punto, solo tenemos que crear el monitor presionando el botón Crear. </para> <para> Para agregar el nuevo monitor a un dispositivo sensor, crearemos un nuevo sensor en la pestaña Sensor, seleccionando Monitor Device.</para>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Malware Settings</title>
		<para>Todos los sensores y servicios que componen la solución redborder Malware se pueden configurar a nivel
			raíz (root) desde la sección <literal>Herramientas -> Malware Settings.</literal>
		</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img001_malware_settings.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Malware Settings</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<warning>
			<title>Advertencia</title>
			<para>La configuración de los sensores Mail Gateway que se realice desde esta interfaz será aplicada de manera
				automática a todos los elementos que se encuentren por debajo, por lo que si se desea realizar una
				configuración más específica, el usuario deberá sobreescribir esta información accediendo al sensor
				correspondiente en <literal>Sensors</literal> y seleccionado la opción "Edit" en el menú desplegado por
				el icono "Edición".
			</para>
		</warning>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch11_img054.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Configuración específica de los sensores Mail Gateway</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>La interfaz de Malware Settings se compone de cinco apartados:</para>
		<orderedlist numeration="arabic">
			<listitem>
				<para>General</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Loaders</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Mail Gateway</para>
			</listitem>
			<!-- TODO GRR
			<listitem>
				<para>GRR Server <footnote><para>Consultar este apartado en el capítulo correspondiente a EndPoint.</para></footnote></para>
			</listitem>
			-->
			<!-- TODO EndPoints
			<listitem>
				<para>EndPoints</para>
			</listitem>
			-->
			<!-- TODO ICAP
			<listitem>
				<para>ICAP</para>
			</listitem>
			-->
			<listitem>
				<para>Blacklist</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Whitelist</para>
			</listitem>
		</orderedlist>
		<section>
			<title>General</title>
			<para>En este apartado se indica el valor o "score" a partir del cual un fichero es considerado Malware.
				Este valor aplicará sobre todos los sensores siempre y cuando estos no tengan una Filter Policy
				configurada previamente<footnote><para>En caso de que se hayan creado Filter Policies, el score será
					determinado del siguiente modo: <emphasis role="bold">Filter Policies -> Editar política -> Threshold
						Configuration -> Score to consider element as Malware.</emphasis></para></footnote>.
			</para>
			<para>Se trata de un valor que es definido por el usuario para indicar el riesgo mayor o menos de intrusión
				o peligro: a menor score, menor probabilidad de Malware, a mayor score, mayor probabilidad de Malware.
				Este valor debe ser positivo para que sea considerado un score válido.
			</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img003_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: Global Malware score threshold</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Los valores válidos para el score son los siguientes:</para>
				<para>Malware: cualquier valor igual o mayor que el definido por el usuario. </para>
				<para>-1: score desconocido</para>
				<para>-2: objeto incluido en una whitelist</para>
				<para>-3: objeto incluido en una blacklist</para>
			</note>
		</section>
		<section>
			<title>Loaders</title>
			<para>El apartado <literal>Loaders</literal> (cargadores) está compuesto por dos subapartados:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Loaders</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>API Keys <!-- and licenses/BrightCloud --></para>
				</listitem>
				<!-- TODO
				<listitem>
					<para>Cuckoo</para>
				</listitem>
				-->
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">Loaders</emphasis></para>
			<para>En este subapartado se define el peso otorgado a cada cargador de manera que la plataforma pueda realizar
				una poderación entre todos los cargadores para obtener así el score total.
			</para>
			<para>El objetivo principal de este subapartado es que ecada usuario optimice los valores que aquí se indican
				según sus necesidades.
			</para>
			<para>Cada componente tiene una serie de cargadores asociados cuyo peso se puede definir en cada una de las
				pestañas que se muestran: Hash, URL e IP.
			</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img004_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Cargadores: Loaders</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Los analizadores se reparten en tres secciones en función del tiempo requerido para el análisis:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Realtime: cargadores que obtienen información en tiempo real.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Fast Batch processing: cargadores de procesado rápido de lotes de información.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Slow Batch processing: cargadores de procesado lento de lotes de información.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">API Keys <!-- and licenses/BrightCloud --></emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario debe introducir las <!-- licencias y -->claves que le han sido
				proporcionadas por los proveedores para la activación de los cargadores.
			</para>
			<!-- TODO Brightcloud
			<para>En el caso de <emphasis>Brightcloud</emphasis> deberá introducir asimismo la información relativa a los diferentes parámetros proporcionados por Brightcloud en la compra de la licencia:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>OEM</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Device (dispositivo)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>UID</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			-->
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img005_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>API Keys <!-- and licenses/BrightCloud --></para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<!-- TODO Cuckoo
			<para><emphasis role="bold">Cuckoo</emphasis></para>
			<para>En este apartado se indican los tipos de ficheros que se excluirán del análisis de Cuckoo, pero sí por el resto de cargadores. Aquellos cuya casilla no haya sido activada serán analizados por este cargador.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Cuckoo</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			-->
		</section>
		<section>
			<title>Mail Gateway</title>
			<para>En este apartado el usuario puede realizar la configuración general de los sensores Mail Gateway.
				Para realizar una configuración específica en alguno de los sensores, deberá sobreescribir esta información
				en <literal>Sensors (sensores Mail Gateway -> Edit)</literal>.
			</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img007_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: Mail Gateway </para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>El usuario puede definir los valores que se van a tomar como referencia para regular el comportamiento
				de los sensores Mail Gateway para la identificación del riesgo de intrusión y/o peligro de propagación
				de Malware.
			</para>
			<para>Este apartado se encuentra dividido en dos subsecciones:</para>
			<orderedlist numeration="arabic">
				<listitem>
					<para>Relay Domain</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Default Values</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<para><emphasis role="bold">Default Relay Domain</emphasis></para>
			<para>En este apartado se debe indicar cuál va ser el dominio que será gestionado por los sensores Mail
				Gateway por defecto. Para que este valor quede guardado se deberá actualizar la configuración mediante
				<literal>Update settings</literal>.
			</para>
			<para><emphasis role="bold">Default values</emphasis></para>
			<para>El usuario puede indicar una serie de valores por defecto que estarán relacionados con el comportamiento
				de los sensores para la detección de Malware:
			</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Relay Host:</emphasis> Especificar la IP del servidor de correo final.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Message Size Limit:</emphasis> Definir el tamaño máximo de los mensajes
						que se pueden recibir.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Max Paralell Process:</emphasis> Indicar el número máximo de procesos en
						paralelo que trata el Mail Gateway.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">API timeout (seconds):</emphasis> Definir el tiempo máximo de espera
						para la obtención de un score válido por parte de la caché remota.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Email detained timeout (seconds):</emphasis> En este campo se indica el
						tiempo máximo de espera para la obtención de un score válido por parte de la caché remota.
						Superado este tiempo el fichero se dejará pasar.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Quarantine timeout (days):</emphasis> Configurar los días que han de
						pasar desde que un fichero identificado como Malware es bloqueado y retenido hasta que se define
						una acción para gestionarlo. Si no se realiza ninguna acción o se supera el tiempo indicado el
						fichero es descartado.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Cache Sync (hours) (minutes):</emphasis> Indicar el tiempo máximo que
						debe pasar para la sincronización de la caché local y remota. Valor en horas y en minutos.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Maximum number of stored log files:</emphasis> Delimitar el tiempo máximo
						que el fichero permancerá almacenado en el histórico de correos.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>El score que se obtiene mediante la consulta de la caché remota es la media de los resultados
					obtenidos tras la consulta de diversas fuentes externas como Virustotal o Metadefender.
				</para>
				<para>Los valores válidos para el score son los siguientes:</para>
				<para>Malware: cualquier valor igual o mayor que el definido por el usuario.</para>
				<para>-1: score desconocido</para>
				<para>-2: objeto incluido en una whitelist</para>
				<para>-3: objeto incluido en una blacklist</para>
			</note>
		</section>
		<!-- TODO EndPoints
		<section>
			<title>EndPoints</title>
			<para>En este apartado el usuario puede fijar la periodicidad de descarga de las capturas o informes de
			Cambios de Estado cuyos archivos puede descargar en <literal>Malware -> Vista-State Changes.</literal>
			</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch08_img019.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Periodicidad descarga Snapshots</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Proxy ICAP</title>
			<para>Es posible indicar el tamaño máximo de los ficheros (MB) que van a ser enviados a S3. Los ficheros que
			 superen dicho tamaño no serán enviados para su almacenamiento.
			 </para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch07_img001.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Tools -> Malware Settings -> ICAP</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		-->
		<section>
			<title>Blacklist</title>
			<para>En este apartado el usuario puede crear un listado de aquellos ficheros (Hash), URLs o IPs que se
			consideran fiables, y por tanto, no deben ser bloqueados.
			</para>
			<para>Para indicar el tipo de objeto que se desea bloquear, es necesario seleccionar la pestaña correspondiente
			 e introducir el valor del fichero, IP o URL mediante la opción <literal>+ Add (Hash, URL, IP).</literal>
			</para>
			<para>Una vez se ha insertado esta información, al seleccionar la opción <literal>Add to blacklist</literal>
			 el nuevo objeto se incorporará al listado de objetos bloqueados: Blacklisted Hashes, Blacklisted URLs o
				Blacklisted IPs.
			</para>
			<para><literal>Search:</literal> El usuario puede utilizar el buscador para localizar un objeto bloqueado
				de manera rápida.
			</para>
			<para><literal>Download CSV:</literal> Descarga del listado de los objetos bloqueados en formato .csv.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img008_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Blacklist</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Excluir un objeto de una blacklist e incluirlo en una whitelist</emphasis></para>
			<para>Es posible que tras su análisis el usuario considere que un determinado objeto no debe ser bloqueado
				y se debe permitir su acceso a la red en todos los casos. Para ello, basta con posar el ratón encima de
				dicho objeto y al hacer clic seleccione la opción <literal>Move to whitelist.</literal> También se puede
				eliminar ese objeto de la lista mediante la opción <literal>Remove</literal> que aparece en el mismo submenú.
			</para>
		</section>

		<section>
			<title>Whitelist</title>
			<para>En este apartado el usuario puede crear un listado de aquellos ficheros (Hash), URLs o IPs que deben
				ser bloqueados de manera automática por la plataforma.
			</para>
			<para>Para indicar el tipo de objeto que se desea añadir a la whitelist es necesario seleccionar la pestaña
				correspondiente e introducir el valor del fichero, IP o URL mediante la opción
				<literal>+ Add (Hash, URL, IP)</literal>.
			</para>
			<para>Una vez se ha insertado esta información, al seleccionar la opción <literal>Add to whitelist</literal>
				el nuevo objeto se incorporará al listado de objetos bloqueados: Whitelisted Hashes, Whitelisted URLs o
				Whitelisted IPs.
			</para>
			<para><literal>Search:</literal> El usuario puede utilizar el buscador para localizar un objeto bloqueado de
				manera rápida.
			</para>
			<para><literal>Download CSV:</literal> Descarga del listado de los objetos bloqueados en formato .csv.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img009_malware_settings.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Whitelist</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Excluir un objetos de una whitelist e incluirlo en una blacklist</emphasis></para>
			<para>Es posible que tras su análisis el usuario considere que un determinado objeto debe ser bloqueado e
				impedir su acceso a la red en todos los casos. Para ello, basta con posar el ratón encima de dicho objeto
				y al hacer clic seleccionar la opción <literal>Move to blacklist</literal>. También se puede eliminar ese
				objeto de la lista mediante la opción <literal>Remove</literal> que aparece en el mismo submenú.
			</para>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Licencias</title>
		<para>A través de esta opción, el usuario puede verificar qué nodos tienen sus licencias vencidas. Del mismo modo, es posible cargar una nueva licencia o solicitar una nueva..</para>
		<para>En el borde superior de la pantalla se indica la cantidad de licencias disponibles, las aplicaciones que se pueden usar con estas licencias y la cantidad de nodos caducados. Hay una lista de nodos caducados que necesitan renovar sus licencias en el centro de la pantalla. También hay una lista de las acciones disponibles..</para>
		<para>Para cargar un archivo con una nueva licencia de Redborder, haga clic en <literal> Seleccionar archivo</literal>. Para solicitar una nueva licencia, haga clic en <literal> Solicitar una licencia</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img015.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Licencias: consultas y actualización de licencias caducadas</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Fuentes de búsqueda</title>
		<para>Lista de las URL de servicios web que realizan las consultas de datos de red. Desde esta pantalla es posible agregar más servicios web, así como editar los existentes.</para>
		<para>Eliminar un servicio: haga clic en el botón "Eliminar".</para>
		<para>Editar un servicio existente: haga clic en el botón "Editar":</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img016.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Fuentes de búsqueda: consultas de servicios web</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Añadir nuevo servicio web: haga clic en el botón <literal> + Agregar fuente de búsqueda.</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img017.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir una nueva fuente de búsqueda</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Objetos</title>
		<para>La opción <literal> Objetos </literal> permite la creación y edición directa de Objetos. El usuario puede navegar a través de diferentes pestañas que corresponden a los tipos de objetos que se pueden crear. Si desea ubicar los objetos de una manera más eficiente, puede usar el navegador.</para>
		<para>Se pueden crear tres tipos de objetos:</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Red</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>MAC</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>VLAN</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img018.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Objetos: lista de objetos.</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Cree un nuevo objeto: haga clic en <literal> Nuevo objeto (Red, MAC, VLAN)</literal></para>
		<para>Editar un objeto existente: haga clic en el botón "Editar".</para>
		<para>Eliminar un objeto: haga clic en el icono "Eliminar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img019.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Objetos: crea un nuevo objeto de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En todos los casos, cuando crea o edita un objeto, el sistema le solicita un nombre, un valor y una descripción. </para> <para> En el margen superior derecho se muestra un submenú de opciones. Permite al usuario importar o exportar los datos relacionados con estos objetos en formato .csv.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Es posible crear un objeto directamente a partir de los atributos que se muestran en las tablas, como en la aplicación Flow como IPS. Para esto, haga clic en el estrecho invertido que aparece cuando pasamos el ratón sobre un atributo como IP, MAC o VLAN. </para>
		</note>
	</section>
	<section>
		<title>Mapas superpuestos</title>
		<para>Esta opción permite superponer una imagen sobre un mapa de Google para obtener más personalización. </para> <para> Editar mapa: haga clic en el botón "Editar" situado junto a la lista de mapas existente.</para> <para> Agregar nuevo mapa: haga clic en <literal> + Nuevo mapa de superposición. </literal> </para> <para> En ambos casos, se indicará el nombre del mapa, la latitud y la longitud en el lugar donde se debe ubicar la imagen.</para>
		<para>Por último, subir la imagen desde su equipo en formato .jpg o .png.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img020.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Mapas superpuestos</literal>: superponer imágenes sobre un mapa mundial</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Alertas de plataforma</title>
		<para>Aquí el usuario puede ver las alertas desde la plataforma. Todas las alertas se muestran a todos los usuarios. </para> <para> Hay tres niveles para las alertas: información, advertencia y peligro. Cada nivel tiene su propio color para que las alertas se puedan diferenciar. </para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img021_a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Alertas de plataforma</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Es posible crear alertas para la plataforma utilizando el botón Nueva alerta. Es necesario seleccionar el nivel de alerta y el mensaje de la alerta..</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img021_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Alerta de plataforma: Nueva alerta</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Si el usuario hace clic en el mensaje de alerta, no se volverá a mostrar hasta que el usuario inicie sesión nuevamente. </para> <para> Es posible eliminar la alerta haciendo clic en la cruz del mensaje. Después de eso, el mensaje de alerta ya no se mostrará.</para>	
	</section>
	<section>
		<title>Versión de reglas</title>
		<para>El usuario puede administrar las fuentes de las reglas de la plataforma. Es posible agregar o cargar nuevas fuentes y también habilitar las elegidas. Las reglas se usan para la sonda Snort, que es utilizada por el módulo de tráfico.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img022.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Versión de reglas</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para>Es posible cargar reglas para un IPS en particular usando la opción Cargar fuente, donde el usuario puede seleccionar el archivo para cargar. </para> <para> También es posible agregar fuentes para descargar nuevas reglas de Internet que se actualizan periódicamente Si es necesario, el usuario puede usar la actualización de la regla de fuerza para asegurarse de que todas las reglas estén actualizadas.</para>
	</section>
	<section>
		<title>Centro de soporte</title>
		<para>El usuario puede usar el Centro de soporte para resolver cualquier pregunta o problema relacionado con la plataforma. Es necesario estar registrado en el Centro de Soporte.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img023.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Centro de soporte</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Usuarios</title>
		<para>La activación o modificación de los datos de los usuarios, la gestión de servicios o la creación de nuevos registros es posible desde la interfaz <literal> Configuración de usuarios </literal>. </para> <para> Para buscar un usuario específico, introduzca sus datos en el navegador. También puede navegar a través de la lista alfabética que se encuentra en la parte superior de la lista de usuarios. </para> <para> El único usuario que tiene permisos para hacerlo es Superadministrator. El resto de los usuarios solo pueden visualizar las secciones de la plataforma (modo de lectura) pero no pueden modificar su contenido (excepto en el caso de su propio perfil de usuario).</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img024_a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Usuarios: interfaz de gestión de permisos de los usuarios</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En el cuerpo de la pantalla, encontramos una lista que contiene los usuarios activos en la plataforma Redborder, dirección de correo electrónico, Top Dominio (nivel máximo al que tiene acceso el usuario), número de veces que ha iniciado sesión, IP y hora desde la que realizó Su último acceso.</para>
		<para>Al hacer clic en el botón "Editar", el usuario puede modificar la siguiente información y visualizar un resumen de su estado y actividad dentro de la plataforma:</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img024_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Usuarios: edición del perfil del usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Cada vez que se modifique cualquier dato en el perfil de un usuario, se debe introducir la contraseña actual para confirmar los cambios.</para>
		</important>
		<para>Active un nuevo usuario: para crear un nuevo usuario, haga clic en <literal> + Nuevo usuario. </literal> Complete la información requerida en el perfil del usuario. Active <literal> Administrador </literal> para obtener permisos completos.</para>	
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img024_c.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Usuarios: Nuevo usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
        <title>Worker y cola de trabajo</title>
        <para>En esta opción, el usuario puede verificar el estado del trabajo <literal> (Worker) </literal> y los servicios <literal> (Jobs) </literal> que se ejecutan en segundo plano. También puede verificar cuáles de estas tareas se han completado.</para>
        <note>
            <title>Nota</title>
            <para>Llamamos <literal> Worker</literal> a los programas que se ejecutan constantemente en segundo plano..</para>
            <para>Un <literal> Job </literal> es un programa que se ejecuta periódicamente o solo una vez, pero no permanece ejecutándose en segundo plano, sino que se ejecuta y se cierra.</para>
        </note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img025_a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Worker y cola de trabajo: estado de la lista de workers y cola de trabajo.</para>
            </caption>
        </mediaobject>
        <para><literal>Empleos almacenados</literal> muestra la lista de servicios terminados. Puede conocer el estado de cada uno a través del icono "Información", o eliminar de la lista utilizando el icono "Eliminar". </para> <para> Esta pantalla se recarga automáticamente cada 5 segundos.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img025_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Worker y cola de trabajo: información del estado de un worker.</para>
            </caption>
        </mediaobject>
    </section>
    <section>
        <title>Área de usuario</title>
        <para>En la parte superior derecha de la barra de menú, encontrará el área de usuario, desde la cual puede ver las notificaciones, verificar el perfil, acceder a la ayuda contextual y salir del sistema.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img026.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Área de usuario</para>
            </caption>
        </mediaobject>
        <para><literal>Notificaciones</literal></para>
        <para>Para ver una lista resumida de notificaciones, simplemente haga clic en <literal> Área del usuario. </literal> Para acceder a una lista completa de ellas, seleccione la opción <literal> Ver todas </literal> o haga clic en cualquiera de las notificaciones que aparecen en el resumen; de esta forma puede acceder a una nueva pantalla desde la cual puede ver los detalles de las notificaciones y eliminarlas todas a través de la opción <literal>Borrar todos</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img027.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				   <para>Área de usuarios: Notificaciones</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><literal>Mi perfil</literal></para>
		<para>Esta opción permite el acceso directo al perfil del usuario y realiza las mismas acciones con la opción <literal>Herramientas>Usuarios</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img024_b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				 <para>Usuarios: editando el perfil de usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><literal>Mostrar ayuda</literal></para>
		<para>Esta opción permite una ayuda sensible al contexto que facilita la navegación y la usabilidad de la plataforma.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img029.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				 <para>Área de usuario: Ayuda</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><literal>Cerrar sesión</literal></para>
		<para>Para una desconexión segura de la plataforma, seleccione la opción <literal> Cerrar sesión. </literal> El sistema volverá a la pantalla de inicio de sesión.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" width="450" align="center" fileref="images/ch13_img030.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				  <para>Área de usuario: pantalla de inicio de sesión después de cerrar sesión</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>		
</chapter>
