<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2015">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
	<title>Eventos: IPS</title>
	<para>Gracias a redBorder, obtenga un control proactivo sobre todo lo que está pasando en sus redes. No se limite a filtrar y analizar eventos para conocer el estado de su red, sino que redBorder IPS, le permite, además, configurar y aplicar políticas de seguridad, conocer la reputación de las IPs que interactúan con su red o realizar acciones sobre los paquetes de datos recibidos por sus sensores.</para>
	<para>redBorder es una plataforma de servicios integrados cuya combinación le proporcionan inteligencia y seguridad operacional. Evite que las amenazas se conviertan en ataques obteniendo una visión global de lo que está sucediendo en su red en tiempo real.</para>
	<section>
		<title>IPS: menú y opciones</title>
		<para>En el área de análisis de la barra de menú (margen superior izquierdo), encontramos diferentes opciones para visualizar la información recibida por las diferentes Apps que tengamos integradas en la plataforma redBorder. Seleccionar <emphasis role="bold">IPS</emphasis> para consultar los eventos recibidos a través de los sensores IPS.</para>
		<para>El usuario encontrará en esta sección los siguientes elementos:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Submenú de la sección: en la que se encuentran las opciones disponibles para la visualización de datos del IPS.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Área principal en la que se muestran las métricas que incluyen los parámetros seleccionados por el susuario y que permiten visualizar los datos filtrando por un periodo de tiempo determinado.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Resumen: bajo la gráfica se encuentra un resumen de la información mostrada en la métrica, ofreciendo los valores totales.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Tabla de datos: ofrece el detalle de la información que se muestra en la métrica. Además, se pueden realizar diferentes acciones por filas. Estas acciones dependerán de la pestaña/App que estemos consultando.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img000.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Estructura de la interfaz del administrador del Manager redBorder IPS</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Estructura de la interfaz del administrador del Manager redBorder IPS</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Algunos de los elementos que aparecen en este capítulo no se explicarán con detenimiento, sino que serán simplemente enumerados. Para una descripción completa sobre su configuración y uso, consultar el Capítulo 6.</para>
		</note>
		<section>
			<title>Opciones disponibles en el submenú de redBorder IPS</title>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img002.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Submenú redBorder IPS</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Submenú redBorder IPS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<itemizedlist role="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Filtros:</emphasis> permiten al usuario aislar una porción de información para conseguir mayor grado de detalle. En esta pestaña, el usuario podrá visualizar el número de filtros que se han aplicado y realizar diferentes acciones sobre los mismos.</para>
					<para>Para más información sobre el filtrado de eventos consultar el capítulo 6, sección <emphasis role="bold">Filtrar eventos.</emphasis></para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img003.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Detalle acciones para Filtros</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Detalle acciones para Filtros</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Vistas:</emphasis> ofrece diferentes maneras de visualizar la información.</para>
					<para>Las vistas disponibles en IPS son las siguientes:</para>
					<para>-Raw</para>
					<para>-Tops</para>
					<para>-Compare</para>
					<para>-Unique</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img004.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Detalle vistas disponibles IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Detalle vistas disponibles IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Eventos:</emphasis> permite seleccionar el modo y los elementos en el que se van a mostrar los eventos en la métrica (por unidades de medida, por ejemplo, eventos por segundo o bien, por elementos a mostrar: firmas y/o nivel de riesgo). </para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img005.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Detalle opciones eventos IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Detalle opciones eventos IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Agregación:</emphasis> nos muestra las diferentes opciones que existen de mostrar los datos según la granuralidad seleccionada. El usuario podrá elegir visualizar, por ejemplo,el flujo de red con una granularidad de 5 minutos, en bytes por segundo o paquetes por segundo según le convenga.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img006.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Agregaciones disponibles para IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Agregaciones disponibles para IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Granuralidad:</emphasis> indica el grado de detalle temporal con el que es posible visualizar los datos. El mínimo valor de granularidad es un minuto. </para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img007.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Granuralidad disponible para IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Granuralidad disponible para IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Area:</emphasis> muestra los diferentes tipos de gráficos que se pueden seleccionar para la visualización de las métricas.</para>
					<para>Los tipos de gráficas disponibles para el IPS son las siguientes:</para>
					<para>-Streams</para>
					<para>-Area</para>
					<para>-Line</para>
					<para>-Bars</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img008.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Detalle de gráficas para métricas en eventos IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Detalle de gráficas para métricas en eventos IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Opciones:</emphasis> en este apartado el usuario podrá seleccionar diferentes acciones sobre la información representada en las métricas. Estas acciones variarán según la vista que se tenga seleccionada.</para>
					<para>Para el IPS las acciones disponibles son:</para>
					<para>-Time machine</para>
					<para>-Start reloading</para>
					<para>-Sort columns</para>
					<para>-Export to CSV</para>
					<para>-Save columns as default</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img009.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Opciones IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Opciones IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>		
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Añadir pestañas o columnas (atributos):</emphasis> permite seleccionar los atributos que se desean consultar. Los atributos seleccionados se convertirán en una columna de la tabla de datos, incluyendo los valores correspondientes para cada atributo en el periodo de tiempo consultado. </para>
					<para><footnote><para>Al final de este capítulo se enumerarán los atributos disponibles para la visualización de eventos IPS</para></footnote></para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img010.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Columnas disponibles para eventos IPS</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Columnas disponibles para eventos IPS</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">Datos que se muestran en el área principal de la interfaz:</emphasis></para>
			<para><emphasis role="bold">Línea temporal de filtrado:</emphasis> el usuario puede cambiar el rango temporal de los datos que se muestran en la gráfica y en la tabla inferior. Las opciones disponibles van desde la última hora hasta el conjunto de datos obtenidos en el último mes.</para>
			<para>Existe la posibilidad de seleccionar un rango de fechas diferente a las que se ofrecen por defecto. Dependiendo de las necesidades del usuario, podrá realizar una selección de tiempo personalizada a través de la opción <literal>Custom</literal>. Más adelante se especificará el procedimiento a seguir para realizar un filtro temporal personalizado.</para>
			<para><emphasis role="bold">Pestañas de atributos: </emphasis> muestra los atributos que se han seleccionado. A medida que nos movemos por cada una de las pestañas podremos visualizar las métricas que muestran los datos para cada uno de los atributos o columnas seleccionadas. </para>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>El usuario puede variar el orden en el que se muestran las pestañas en cualquier momento. Para ello arrastrar la pestaña hasta la posición en la que se desea colocar.</para>
				<para>Esta sección no se visualiza en la vista Raw.</para>
			</note>
		</section>	
	</section>
	<section>
		<title>Acciones sobre los eventos: tabla de datos</title>
		<para>La tabla de datos que se encuentra en la parte inferior de la interfaz de IPS, nos permite ver con detalle todos los datos asociados a los eventos, en el periodo de tiempo que se haya seleccionado y agrupada por columnas según los atributos elegidos por el usuario.</para>
		<para>Además de ofrecernos esta información, nos permite realizar acciones directas sobre cada uno de los eventos recogidos por los sensores IPS.</para>
		<section>
			<title>Filtrar, excluir, copiar a portapapeles y agrupar por</title>
			<para>Todas las columnas (exceptuando eventos y Timestamp) ofrecen estas tres posibilidades para la visualización de los datos.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Filtrar: permite aislar aislar y visualizar datos muy concretos sobre el tráfico de nuestra red para conseguir un análisis más exhaustivo.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Para saber más sobre cómo filtrar eventos por atributo o periodo de tiempo consultar el capítulo 6, sección <emphasis role="bold">Filtrar eventos.</emphasis></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Excluir: permite excluir un atributo para que no se visualicen datos relacionados en la métrica.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Copiar al portapapeles:copia los datos seleccionados permitiendo tenerlos disponibles para su uso en otras aplicaciones.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Group by (disponible solo en vista Unique): nos permite agrupar los datos que se muestran en la gráfica en base a un atributo determinado. Esta opción facilita el filtrado y clasificación de los elementos según los criterios de análisis que necesitemos.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img025.png"/>
				</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Group By: Máximo grado de análisis</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Group By: Máximo grado de análisis</para>
			</caption>
			</mediaobject>
		</section>
		<section>
			<title>Reputación y seguimiento IP's</title>
			<para>Los atributos fuente y destino del tráfico (SRC Address/DST Address) permiten realizar las siguientes acciones con el objetivo de facilitar un análisis más exhaustivo sobre el origen y el destino del tráfico que pasa por nuestra red:</para>
			<para><emphasis role="bold">Create object:</emphasis> permite poner un nombre y/o descripción más intuitios que permiten la localización de un elemento de manera más rápida y sencilla. Por ejemplo, si conocemos la máquina asociada a una determinada dirección IP, esta opción nos permite renombrarla para facilitar su identificación. </para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img020.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Renombrar una IP: Create net object</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Renombrar una IP: Create net object</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Encontramos también, la opción de consultar fuentes externas que nos ayudan a identificar la localización y la reputación de las IP's consultadas.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>uTrace</para> 
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Trusted Source</para> 
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Whois.sc</para> 
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img021.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>uTrace</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>uTrace</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img022.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Trusted Source</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Trusted Source</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img023.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Whois.sc</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Whois.sc</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Basic Source Lookup:</emphasis> es posible obtener un resumen completo de la información asociada a las IPs consultadas. Al seleccionar esta opción aparecerá una ventana emergente con dos pestañas: </para>
			<para>Whois: muestra el resultado de la consulta del Manager a whois en la que se obtiene, entre otra información, a quién pertenece dicha IP, reputación, etc.</para> 
			<para>DNS: el Manager realiza una resolución inversa que nos permite conocer el DNS asociado a la IP consultada.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img024.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Basic Source Lookup: consulta información IP/DNS</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Basic Source Lookup: consulta información IP/DNS</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Eventos</title>
		<para>En el submenú de cabecera encontramos la sección <emphasis>Events</emphasis> que nos permite seleccionar diferentes opciones para el análisis de evetos recogidos por los sensores IPS.</para>
		<para>El usuario podrá visualizar en detalle eventos, eventos por segundo y firmas que se han aplicado para la gestión de dichos eventos.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Estas opciones aplican para la vistas Tops y Compare. En el caso de la vista UNique, no aplica y para la vista Raw se incluyen otras opciones que se detallarán a continuación.</para>
		</note>
		<para><emphasis role="bold">Events:</emphasis> la opción "Events" nos muestra los eventos que se han registrado por cada sensor en un periodo de tiempo determinado. Al posar el ratón encima de la métrica es posible visualizar la fecha y hora exactas y el número de eventos totales que se han registrado en ese periodo de tiempo para el sensor elegido.</para>
		<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img026.png"/>
				</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Visualización de eventos por sensor</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Visualización de eventos por sensor</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Recuerde que es posible un análisis más profundo añadiendo columnas/pestañas a la métrica. Por ejemplo, en las siguientes capturas observamos el desglose de firmas que se han recibido en un periodo de tiempo determinado o en el segundo caso, las IP de origen asociadas a los eventos consultados. </para>
		<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img027.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Consulta de eventos/firmas</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Consulta de eventos/firmas</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img028.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Consulta de eventos/SRC</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Consulta de eventos/SRC</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Events/s:</emphasis> muesta el número de eventos que se han producido por segundo en una franja de tiempo determinada. Nos ofrece el máximo grado de granuralidad.</para> 
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img029.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Consulta eventos/segundo</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Consulta de eventos/segundo</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Signatures:</emphasis> para conocer el número de firmas diferentes que se han recibido en un periodo de tiempo determinado.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img030.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Consulta signatures</phrase>
			</textobject>
			<caption>
				<para>Consulta de signatures</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<section>
		<title>Gestión de eventos en vista Raw</title>
			<para>Como se ha comentado anteriormente, la opción de consulta de eventos que se encuentra en el submenú, no aplica del mismo modo en el caso de que tengamos seleccionada la vista Raw con área Stream. El usuario puede realizar múltiples acciones con el fin de gestionar las alarmas y los eventos. </para>
			<para>El stream nos muestra por defecto, el tipo de sensor, las firmas que lo rigen y qué IPs están emitiendo y recibiendo los eventos que se consignan en la tabla de datos. Esta vista nos permite visualizar rápidamente el flujo de datos de cada sensor IPS.</para>
			<para>La tabla de datos nos muestra varias columnas que incluyen nueva información de los eventos y sobre la que podemos realizar diferentes acciones:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Sensor: indica el nombre del sensor implicado.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Signature: muestra la descripción o firmas de la alerta recibidas por sensor.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>SRC Address: IP que emite los eventos consignados.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>DST Address: IP que recibe los eventos consignados.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Events: número total de eventos para un periodo de tiempo determinado.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Timestamp: indica el intervalo de tiempo que se toma como referencia para mostrar el número de eventos que se han producido en ese tiempo.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para><emphasis role="bold">Acciones que se pueden realizar desde la vista Raw</emphasis></para>
			<para><emphasis>Sensor y signature:</emphasis> al pasar el ratón por cualquiera de los valores asociados a estas columnas, aparece un submenú que nos permite realizar las opciones siguientes: Filtrar, excluir dle filtro y copiar al portapapeles.</para>
			<para><emphasis>SRC Y DST Address:</emphasis> podemos realizar las acciones anteriormente mencionadas, además de consultar la reputación de las IPs implicadas mediante consultas a uTrace, Trusted Source, whois.sc y Basic Source Lookup.</para>
			<para>Para facilitar la identificación y localización de las IPs, podemos renombrarlas y asignarles una descripción mediante la opción "Create object".</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img020.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Crear un objeto de red</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Crear un objeto de red</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis>Timestamp:</emphasis> es posible obtener información con un mayor detalle de granuralidad simplemente clicando encima del siguiente icono.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img031.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Aumentar granuralidad para la visualización de eventos en Raw</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Aumentar granuralidad para la visualización de eventos en Raw</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Volver a clicar sobre el icono para obtener una mayor granuralidad. Cuando se ha llegado al límite de granuralidad en el que se pueden mostrar los eventos, este icono se tranformará en el de información. Clicando sobre él accederemos a una pantalla en la que se nos proporciona la información completa asociada a cada uno de los eventos consignados en ese intervalo de tiempo.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img032.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Eventos desglosados por intervalo de tiempo</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Eventos desglosados por intervalo de tiempo</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img033.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Acceso a pantalla de información sobre los eventos</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Acceso a pantalla de información sobre los eventos</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<note>
				<title>Nota</title>
				<para>Recuerde que la máxima granuralidad disponible es de 1m.</para>
			</note>
			<para><emphasis role="bold">Información y acciones sobre los eventos</emphasis></para>
			<para>Cuando llegamos al máximo de granuralidad disponible para la consulta de los eventos registrados por el sensor, accedemos a una pantalla en la que visualizaremos una ficha que incluye el detalle de la información asociada a los siguientes parámetros:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Datalink</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Archivo</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>IPS/IDS</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Localización</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Red</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Transporte</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img034.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Detalle información eventos</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Detalle información eventos</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis>Acciones para la visualización de eventos</emphasis></para>
			<para>Además de la obtención de información detallada sobre cada uno de los eventos, es posible realizar acciones sobre los mismos que nos ayuden a gestionar su visualización para optimizar el análisis y monitorización de nuestras redes.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img035.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Acciones para la visualización de eventos</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Acciones para la visualización de eventos</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para>Las acciones que se pueden realizar desde esta pantalla son las siguientes:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>References: nos permite consultar fuentes externas para obtener información sobre las vulnerabilidades conocidas.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img014.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Referencias: CVE</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Referencias: CVE</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>View rule: información detallada sobre la regla asociada al sensor.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img015.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Rule information</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Rule information</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Policy rule: muestra la política o políticas aplicadas para activar la alerta que se está consultando. Esta opción incluye múltiples acciones sobre que se pueden realizar sobre las políticas y que se verán en el capítulo destinado a "Configuración de políticas".</para> 
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img016.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Policy rule</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Policy rule</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>View Raw: permite la visualización de los datos del evento en bruto.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img017.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>View Raw</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>View Raw</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Event Supression: supresión de aquellos eventos recurrentes o de los que no necesitemos información.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img018.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Suprimir evento</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Suprimir evento</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Event Filtering: existen tres tipos de filtros para la visualización de los eventos; el usuario también puede determinar si el seguimiento de los eventos se realiza por fuente o por destino.</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch07_img019.png"/>
						</imageobject>
						<textobject>
							<phrase>Filtrar evento</phrase>
						</textobject>
						<caption>
							<para>Filtrar evento</para>
						</caption>
					</mediaobject>
					<para>-Limit: limita el número de eventos que se muestran en un periodo de tiempo que hayamos indicado y que se encuentran bajo las formas selecionadas, ignorando los demás eventos que se rpeduzcan bajo la misma firma. </para>
					<para>-Threshold: Selecciona el número de veces que tiene que ocurrir un evento en un periodo de tiempo determinado para que se muestre la alerta.</para>
					<para>-Both: la alerta solo se muestra una vez por cada n veces que ha sucedido el evento en un periodo de tiempo determinado.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Atributos disponibles para IPS</title>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Las opciones que se muestran en la pestaña <literal>Add tab</literal> son los mismos para todas las vistas salvo en el caso de la vista Compare, que nos muestra como opciones la temporalidad con la que podemos consultar los eventos: semanal o mensual.</para>
		</note>
		<para>A continuación enumeramos los atributos que el usuario tiene disponibles para aplicar en el IPS y los diferentes aspectos que puede consultar de cada uno de ellos:</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Datalink</para>
				<para>-Ethelength</para>
				<para>-ICMP Type</para>
				<para>-SRC MAC</para>
				<para>-SRC Vendor</para>
				<para>-DST MAC</para>
				<para>-DST Vendor</para>
				<para>-TOS</para>
				<para>-TTL</para>
				<para>-VLAN ID</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>File</para>
				<para>-SHA256</para>
				<para>-File size</para>
				<para>-File URI</para>
				<para>-File hostname</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>IPS/IDS</para>
				<para>-Action</para>
				<para>-Classification</para>
				<para>-Domain Name</para>
				<para>-IPS Group</para>
				<para>-GID</para>
				<para>-Revision</para>
				<para>-Severity</para>
				<para>-SID</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Flow</para>
				<para>-Biflow direction</para>
				<para>-Direction</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Interface</para>
				<para>-INPUT SNMP</para>
				<para>-OUTPUT SNMP</para>
				<para>-INPUT VRF</para>
				<para>-OUTPUT VRF</para>
				<para>-Wireless Starion</para>
				<para>-Client RSSI</para>
				<para>-Client RSSI Value</para>
				<para>-Client SNR</para>
				<para>-Client SNR Value</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Location</para>
				<para>-SRC Country</para>
				<para>-SRC AS </para>
				<para>-DST Country</para>
				<para>-DST AS</para>
				<para>-Service Provider</para>
				<para>-Namespace</para>
				<para>-Deployment</para>
				<para>-Market</para>
				<para>-Organization</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Network</para>
				<para>-IP lenght</para>
				<para>-Protocol</para>
				<para>-Sensor Type</para>
				<para>-SRC NET Address</para>
				<para>-DST NET Address</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Transport</para>
				<para>-SRC Port</para>
				<para>-DST Port</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Gracias a la opción IPS Group, el usuario puede crear grupos con diferentes segmentos IPS. Esto le permite aplicar diferentes políticas a diferentes grupos de segmentos, a diferencia de lo que sucedía en versiones anteriores.</para>
			<para>Con una única máquina se pueden crear numerosos entornos en los que aplicar diferentes reglas.</para>
		</important>
	</section>
</chapter>
