<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2015">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<chapter>
	<title>Herramientas y Administración</title>
	<para>En el margen derecho de la barra de menú, junto al menú <literal>Sensors</literal> encontramos la sección de "herramientas" o <literal>Tools</literal> en la que se encuentran las opciones para la configuración de la plataforma web redborder.</para>
	<mediaobject>
		<imageobject>
			<imagedata scalefit="1" align="center" width="100" fileref="images/ch13_img001.png"/>
		</imageobject>
		<caption>
			<para><literal>Tools:</literal> opciones disponibles para la configuración de la plataforma redborder</para>
		</caption>
	</mediaobject>
	<para>Desde este menú es posible establecer las condiciones que han de cumplirse para que el usuario sea notificado mediante una alarma, realizar un seguimiento de la actividad de los usuarios de la plataforma, dar de alta a nuevos usuarios o gestionar la configuración del cluster, sensores y servidores, entre otras acciones.</para>
	<para>Estas son las opciones que se encuentran disponibles en el menú herramientas:</para>
	<itemizedlist mark="bullet">
		<listitem>
			<para>Alarmas <literal>(Alarms)</literal>: creación de condiciones para la activación de notificaciónes al usuario.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Auditoría <literal>(Audits)</literal>: permite realizar el seguimiento de la actividad de los usuarios mediante log.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Configuración del cluster <literal>(Cluster Settings)</literal>: nos muestra la configuración que se ha generado para el cluster en el proceso de instalación del Manager.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Configuración General <literal>(General Settings)</literal>: el usuario puede establecer la configuración de los parámetros generales del Manager, así como de las Apps que tenga registradas. </para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Configuración de Malware <literal>(Malware Settings)</literal>: panel de configuración general de los parámetros relacionados con Malware.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Licencias <literal>(Licenses)</literal>: listado de las licencias bajo las que funcionan los diferentes módulos de la plataforma redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Fuentes de actualización <literal>(Lookup Sources)</literal>: listado de las URL de los servicios web de consulta de datos de red.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Objetos <literal>(Objects)</literal>: objetos de red definidos en la plataforma redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Superposición de mapas <literal>(Overlay Maps):</literal> imágenes que se pueden superponer sobre un mapa posicionadas en la latitud y logitud que se indique.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Alertas de la Plataforma <literal>(Platform Alerts):</literal> panel para la creación y mantenimiento de alertas de usuarios de la plataforma web.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Versiones de reglas <literal>(Rules Versions):</literal> panel de gestión de grupos de reglas de snort.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Centro de Soporte <literal>(Support Center):</literal> panel de acceso a la web de soporte de redborder.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Usuarios <literal>(Users)</literal>: gestión de perfil y permisos de los usuarios.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Politicas de Yara <literal>(Yara Policies)</literal>: panel de gestión de políticas de reglas para el motor Yara.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Cola de trabajos <literal>(Worker and Job Queue)</literal> panel de gestión de tareas de la plataforma redborder</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<section>
		<title>Alarmas</title>
		<para>Una alarma es una notificación que se activa cuando se cumple una o más condiciones establecidas por el usuario.</para>
		<para>Al acceder a esta opción se visualizan el listado de alarmas que se han dado de alta.</para>
		<para><emphasis>Crear nueva alarma</emphasis></para>
		<para>Haciendo clic en el botón <literal>+New Alarm</literal> accedemos al formulario en el que se establecerán las condiciones que debe cumplir la alarma para activar una notificación y el grado de severidad definida para dicha alarma.</para>
		<para>Este formulario está compuesto por tres secciones:</para>
		<orderedlist numeration="arabic">
			<listitem>
				<para>Opciones generales</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Notificaciones</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Condiciones</para>
			</listitem>
		</orderedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img003.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Crear una nueva alarma</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Opciones generales</emphasis></para>
		<para>En este apartado el usuario deberá completar los siguientes datos:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Nombre (<literal>Name</literal>): nombre de la alarma.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Intervalo de tiempo (<literal>Time window:</literal>) intervalo de tiempo en el que se debe superar por exceso o por defecto los valores indicados en 
				<literal>upper/botton limit</literal> para que la alarma se active.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para> Notificar cada (<literal>Notify every:</literal>): fijar secuencia de tiempo para la notificación.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para> Límite por exceso/defecto(<literal>Upper/ Bottom limits:</literal>) indica el número de eventos (máximos/mínimos)
				 que deben cumplir las condiciones de la alarma para que se active la notificación.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Tipo de producto (<literal>Product type</literal>): seleccionar el tipo de App/elemento para el que se ha definido la alarma. <footnote><para>El usuario visualizará en este campo aquellas opciones que se incluyan en su licencia.</para></footnote></para>
				<para>-Flow</para>
				<para>-IPS</para>
				<para>-Location</para>
				<para>-Malware</para>
				<para>-Monitor</para>
				<para>-Social</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para> Severidad (<literal>Severity:</literal>) el usuario debe definir el nivel de severidad que se le otorga a la alarma. Dependiendo de las condiciones que haya definido la alarma implicará un riesgo muy bajo, bajo, medio, alto, muy alto o crítico. Esta graduación de la severidad viene indicada también por una escala de colores. </para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para><emphasis role="bold">Notificaciones</emphasis></para>
		<para>En este apartado, el usuario seleccionará el medio por el cual quiere que la alarma le sea notificada ei introducirá los datos correspondientes al método elegido. Activar el check de la opción que desea para la notificación:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para> Notificar a través de Syslog (<literal>Notify to Syslog</literal>)</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para> Notificar mediante email (<literal>Notify to email</literal>)</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Notificar mediante móvil (<literal>Notify to mobile</literal>)</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para><emphasis role="bold">Condiciones (<literal>Conditions</literal>)</emphasis></para>
		<para> Se trata de filtros que se añaden para activar una alarma.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img004.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Filtros para la creación de condiciones para una alarma</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Auditorías</title>
		<para>En la opción <literal>Audits</literal> se muestra un listado de registros de actividad de los usuarios en la plataforma redborder ordenados, por defecto, de manera cronológica. 
		No obstante, el usuario puede ordenar la tabla de manera ascendente o descendente por cada una de las columnas. 
		Puede utilizar la caja de búsqueda que se encuentra en el margen superior derecho para realizar un filtrado de la información que desee consultar. Las columnas que se muestran en esta tabla son la siguientes: </para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Usuario (<literal>User:</literal>) usuario que ha realizado la acción.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Recurso (<literal>Resource:</literal>) elemento afectado. </para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Acción (<literal>Action:</literal>) acción que se ha llevado a cabo (creación, edición, eliminación).</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Mensaje (<literal>Message:</literal>) breve descripción de lo que se ha auditado.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Fecha <literal>Timestamp:</literal> fecha y hora del registro de actividad.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img004a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Audits:</literal> registro de la actividad de usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Configuración del cluster</title>
		<para>La opción <literal>Cluster Settings</literal> nos permite comprobar el estado y configuraciones del cluster, fijadas en el proceso de creación del cluster durante el proceso de instalación del Manager.</para>
		<para>Es posible modificar estos valores desbloqueando la edición mediante el botón <literal>Unlock.</literal> La información que se puede modificar corresponde a los siguientes parámetros:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Estado del cluster <literal>(Cluster status)</literal>: muestra un listado de los nodos que pertenecen al cluster.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img005.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Cluster settings: estado y configuración del cluster</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>	
			<listitem>
				<para>Direcciones Ip virtuales <literal>(Virtual IP Addresses)</literal>: panel de gestión de las direcciones IP virtuales del cluster.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img017.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Virtual IP Addresses: estado y configuración del cluster</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Nodos de históricos <literal>(Historical Nodes)</literal>: muestra los nodos de los segmentos historicos. Permite gestionar la configuración de los nodos históricos dependiendo de si requiere una
				configuración por defecto en el nodo o por el contrario es de tipo hot.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img018.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Historical Nodes: configuración de los nodos de históricos</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Reglas de históricos <literal>(Historical Rules)</literal>: panel de definición de los datos que se cargan en los nodos de historicos.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img019.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Historical Rules: configuración de los namespaces pertenecientes a los históricos</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Sincronización del cluster <literal>(Cluster Synchronization)</literal>: sirve para sincronización de los datos entre nodos.</para>
				<mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img020.png"/>
					</imageobject>
					<caption>
						<para>Cluster Synchronization: panel de sincronización de nodos.</para>
					</caption>
				</mediaobject>
			</listitem>
		</itemizedlist>	
	</section>
	<section>
		<title>Configuración general</title>
		<para>La opción <literal>General Settings</literal> nos muestra una interfaz cuya edición va a ser determinante tanto para la configuración de la plataforma como de la infraestructura de red, 
		tal y como se mencionó en (<literal>Sensors -> Vistas -> Vista árbol</literal>)</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>General settings: configuración de opciones generales del Manager redborder</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Para visualizar todos los apartados se aconseja habilitar la opción <literal>Show Advanced Options</literal> situada en el margen superior derecho de la pantalla de configuración general.</para>
			<para>En esta pantalla se pueden editar los parámetros tanto del Manager como de las Apps que hayan sido registradas en él. Por tanto, los apartados que se muestran dependerán de las Apps que se encuentren integradas en la plataforma redborder.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006a.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>General settings: opciones avanzadas</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para>Para realizar una configuración básica del Manager el usuario podrá editar parámetros generales, características de las Apps, configuración de servidores, redes, rutas y geolocalización de las IPs. </para>
		<para><emphasis role="bold">Parámetros generales</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar los siguientes elementos:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Nombre de la compañía (<literal>Company name</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>email de la compañía (<literal>Company email</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Tiempo de recarga automática de los dashboards (en segundos) (<literal>Autoreload dashboard time (seconds)</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Tiempo de recarga automática para la vista Raw (<literal>Autoreload raw time (seconds)</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>URL de consulta de las reglas (<literal>Signature Lookup url</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Periodicidad de actualización de las reglas (<literal>Rule Update Job Periodicity</literal>)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Tiempo de actualización de las reglas (<literal>Rule Update Job Periodicity</literal>)</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General settings: edición de parámetros generales</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<important>
				<title>Importante</title>
				<para>Todos los parámetros que se definen en esta interfaz son heredados por aquellos elementos que se encuentran en niveles inferiores en situación de dependecnia (dominios, sensores). Para modificar esta información, el usuario deberá sobreescribirla o editarla tal y como se ha descrito en el apartado destinado a la configuración y edición de los sensores del capítulo <literal>Sensors.</literal></para>
			</important>	
		<para><emphasis role="bold">IPS/IDS Settings</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar los siguientes elementos:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Modo por defecto de funcionamiento del sensor <literal>(Default Sensor Mode)</literal>: modo de funcionamiento por defecto de los sensores IDS/IPS que se agregan al sistema.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Bypass controlado por snort <literal>(Default Bypass controlled by Snort)</literal></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>PF_RING Watermark</literal>: Indica el número mínimo de paquetes entrantes para la función poll</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Threshold Count</literal>: Número máximo de ocurrencias en un rango de tiempo determinado para que un evento sea enviado.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>PF_RING Clustermode</literal>: Divide el tráfico entrante en varios anillos.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Threshold Seconds</literal>: Tiempo mínimo (en segundos) que tiene que pasar para que un evento sea enviado.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Best Effort Configuration</literal>: en esta sección podemos gestionar los parámetros de configuración best effort. Tenemos 2 parámetros para ello: PF_RING Best Effort y PF_RING Best Effort Min Slots</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>PFSoftware Bypass Configuration</literal>: en esta sección podemos configurar el perfil de funcionamiento bypass mediante el parámetro Soft Bypass Profile.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img021.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: IPS/IDS Settings</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Servers</emphasis></para>
			<para>Configuración de servidores MTA, NTP y habilitación de la configuración del proxy.</para>
			<note>
				<title>Nota</title>
			<para>Un ejemplo de cómo realizar la configuración de los servidores se encuentra en el capítulo 11, en el apartado "Editar sensor y/o dominio."</para>
			</note>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>mServidor MTA relay <literal>(MTA relay host)</literal></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Servidores NTP <literal>(NTP servers)</literal></para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img022.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: servers</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Trap Servers</emphasis></para>
			<para>Este apartado permite activar las conexiones SNMP. El usuario debe indicar la IP y la comunidad a la que redborder debe conectarse.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Añadir Trap Server:</emphasis> Es posible añadir un nuevo <literal>Trap Server</literal> clicando sobre la pestaña <literal>+Add,</literal> a continuación, introducir la IP y la Comunidad SNMP a la que pertenece. 
					Pulse en <literal>Update</literal> para guardar los cambios introducidos.</para>		
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Eliminar Trap Server:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del Trap Server para descartarlo. </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img023.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Trap Servers</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Radius Acounting</emphasis></para>
			<para>Este apartado permite activar un servidor de autenticación Radius. El usuario debe indicar la IP del Host y contraseña.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Añadir un servidor de Radius Accounting:</emphasis> Es posible añadir un nuevo <literal>Servidor Radius</literal> clicando sobre la pestaña <literal>+Add,</literal> a continuación, introducir la IP y 
					la contraseña compartida. Pulse en <literal>Update</literal> para guardar los cambios introducidos.</para>		
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Eliminar un servidor de Radius Accounting:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del servidor Radius para descartarlo. </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img024.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Radius Accounting</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Radius Proxy Authentication</emphasis></para>
			<para>Este apartado permite activar un servidor proxy de autenticación Radius. El usuario debe indicar la IP del Host origen, la IP del Host destino y las contraseñas respectivas.</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Añadir un servidor proxy de autenticación Radius :</emphasis> Es posible añadir un nuevo <literal>Servidor Proxy de Radius</literal> clicando sobre la pestaña <literal>+Add,</literal> a continuación, introducir la IP
					del Host origen, la IP del Host destino y las contraseñas respectivas. Pulse en <literal>Update</literal> para guardar los cambios introducidos.</para>		
				</listitem>
				<listitem>
					<para><emphasis role="bold">Eliminar un servidor proxy de autenticación Radius:</emphasis> Clicar en el icono Eliminar que aparece junto a la información del servidor proxy para descartarlo. </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img025.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Radius Proxy Authentication</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Default Rules</emphasis></para>
			<para>Este apartado permite crear reglas para datos de históricos que estarán activas por defecto y que cargarán en los Tier indicados los datos que se especifiquen.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img026.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Default Rules</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Monitoring and logs</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar los siguientes elementos:</para>
			<itemizedlist mark="circle">
				<listitem>
					<para>Servidores de Syslog <literal>(Syslog Servers)</literal>: adición de servidores remoto de syslog.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Loggly</literal>: si se desea enviar los logs al servidor de la cloud loggly será necesario rellenar el token proporcionado en el servicio.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>licencia de New Relic <literal>(New Relic License)</literal>: si se requiere el uso de los servicios de new relic será necesario rellenar los datos solicitados.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img027.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Monitoring and logs</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Backup Segments (Remote S3)</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede introducir las credenciales de acceso a S3 de AWS y el bucket que quiere utilizar como backup.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img029.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Backup Segments (Remote S3)</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">White network</emphasis></para>
			<para>En este apartado se indican las redes cuyo tráfico pasará sin inspección de los paquetes, debido a que las consideramos redes de reputación "fiable".</para>
			<para>Añadir una nueva red: hacer clic en el botón <literal>+Add</literal> e indicar la IP de la red.</para>
			<para>Eliminar una red del listado: mediante el icono "Eliminar".</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006e.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General settings: listado de White Networks</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Black Networks</emphasis></para>
			<para>Listado de redes cuyo tráfico debe ser bloqueado debido a la mala reputación de las mismas.</para>
			<para>Añadir una nueva red: basta con hacer clic en el botón <literal>+Add</literal> eindicar la IP de la red.</para>
			<para>Eliminar una red del listado: mediante el icono "Eliminar".</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006f.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General settings: listado de Black Networks</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Rutas de red (<literal>Network Routes</literal>)</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario definirá las rutas de red para el Manager. </para>
			<para>Añadir una nueva red: hacer clic en el botón <literal>+Add</literal> e indicar la IP de la ruta de red.</para>
			<para>Eliminar una red del listado: mediante el icono "Eliminar".</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img030.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Network Routes</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Fixed Hosts</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede identificar un nombre de host con una dirección IP para obtener visibilidad en el cluster.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img031.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Fixed Hosts</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">IP Variables</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede administrar las direcciones IP generales pudiendo añadir, editar, importar y exportar las variables IP del cluster.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img032.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: IP variables</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Ports Variables</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede administrar los puertos generales pudiendo añadir, editar, importar y exportar los puertos del cluster.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img033.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General Settings: Ports Variables</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">GeoIP</emphasis></para>
			<para>Para habilitar la función de Geo Protección es necesario disponer de una base de datos de geolocalización actualizada para evitar errores con la geolocalización de las direcciones IP. 
			redborder ha sido configurada para soportar tan solo el formato de base de datos Maxmind.</para>
			<para>Estos son los tipos de bases de datos que son admitidas para las versiones IPv4 y IPv6 (formato binario antiguo GeoIP):</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>País: determina el país de un visitante de Internet basándose en su dirección IP.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Ciudad: indica el país, subdivisiones, ciudad, código postal, latitud y longitud asociada con las direcciones mundiales IPv4 y IPv6.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>ASN: la base de datos GeoIP2 de IP anónimas contiene datos sobre las direcciones IP de las redes que han sido utilizadas de diferentes maneras por anónimos. </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>Descargue los archivos desde la web de Maxmind y descomprímalos. Solo es posible subir archivos con formato .dat, tal y como se comprueba en la siguiente imagen. Para ello, hacer clic en <literal>+Select File</literal></para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img006h.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General settings: Geo Protección IP</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Columnas predeterminadas: Flow, IPS, Location, Malware, Monitor y Social.</emphasis></para>
			<para>Estos apartados permiten que el usuario personalice las columnas (atributos, elementos, agregación, etc.) que se muestran por defecto en las tablas de cada una de las secciones mencionadas.</para>
			<para>Para incluir o excluir una columna, seleccionar o deseleccionar el check correspondiente.</para>	
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img016.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>General settings: Columnas predeteminadas - Location</para>
				</caption>
			</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Configuración de Malware</title>
		<para>La opción <literal>Malware Settings</literal> nos muestra una interfaz cuya edición va a ser determinante para la configuración y la detección de Malware en redborder.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img034.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Malware settings: configuración de opciones relacionadas con Malware del Manager de redborder</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">General</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar la variable <literal>Global Malware score threshold</literal> que, como su nombre indica, ejerce de score global aplicado mientras no se indique en el dominio del 
			usuario ningún score a aplicar.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img035.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: General</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">Cargadores (Loaders)</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario tiene acceso a los parámetros de configuración de malware. Se encuentra dividido en 3 secciones:</para>
			 <itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>La primera sección es la que permite ponderar los pesos de los distintos procesos de detección de malware para formar un score final. Las ponderaciones se encuentran agrupadas tanto en fila como en columna,
					de forma que la suma final de la fila o columna debe de ser la unidad. Así mismo, dependiendo del objeto que se analice en los sistemas de reputación, tenemos 3 pestañas:
					    <orderedlist>
							<listitem>
								<para>HASH: ponderaciones de los cargadores para ficheros.</para>
								<mediaobject>
									<imageobject>
										<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img036.png"/>
									</imageobject>
									<caption>
										<para>Malware Settings: cargadores - HASH</para>
									</caption>
								</mediaobject>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>URL: ponderaciones de los cargadores para direcciones URL.</para>
								<mediaobject>
									<imageobject>
										<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img037.png"/>
									</imageobject>
									<caption>
										<para>Malware Settings: cargadores - URL</para>
									</caption>
								</mediaobject>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>IP: ponderaciones de los cargadores para direcciones IP.</para>
								<mediaobject>
									<imageobject>
										<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img038.png"/>
									</imageobject>
									<caption>
										<para>Malware Settings: cargadores - IP</para>
									</caption>
								</mediaobject>
							</listitem>
						</orderedlist>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>API Keys and Licenses: en esta sección se deberán introducir las licencias pertenecientes a la API de Viruscan, Metascan y Kapersky.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>BrightCloud: en esta sección se deberán introducir los parámetros de la licencia de BrightCloud.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Cuckoo: este apartado permite marcar tipos de ficheros que no deseamos se envién a Cuckoo Sandbox para su análisis. </para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<note>
				<title>Nota</title>
			<para>En caso de no tener licencia, el cargador no funcionará y la plataforma de redborder malware verá mermada su capacidad de análisis. No obstante, al cargador que no tenga licencia se 
			recomienda asignarle una ponderación de cero.</para>
			<para>Se recomienda encarecidamente el uso de todas las licencias para un funcionamiento pleno de la plataforma Malware.</para>
			</note>
		<para><emphasis role="bold">Mail Gateway</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar distintos parámetros asociados a la pasarela de correo. A continuación se describen los parámetros existentes:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para><literal>Default Relay Domain</literal>: dominio que va a manejar la pasarela de correo.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Relay Host</literal>: direcciín IP del servidor de correo final.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Message Size Limit</literal>: tamaño máximo de mensaje. Los mensajes que superen este umbral serán descartados.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Max Parallel Process</literal>: máximo número de procesos en paralelo.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>API timeout (seconds)</literal>: tiempo máximo por consulta a la API.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Email detained timeout (seconds)</literal>: tiempo máximo de obtención de score a la API.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Quarantine timeout (days)</literal>: tiempo de almacenamiento de un objeto en cuarentena.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Cache sync (hours)</literal>: hora de la frecuencia de sincronización con la caché remota (formato CRON: hora) </para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Cache sync (minutes)</literal>: minutos de la frecuencia de sincronización con la caché remota (formato CRON: minutos)</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><literal>Maximum number of stored log files</literal>: número máximo de ficheros almacenados tipo log.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img039.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: Mail Gateway</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">GRR Server</emphasis></para>
			<para>En este apartado el usuario puede modificar distintos parámetros asociados a la pasarela de correo. Así mismo podemos arrancar o parar los servicios asociados a GRR. También tenemos la posibilidad de acceder al
			panel de administración de GRR y de actualizar la contraseña de SSH mediante sendos botones. A continuación se describen los parámetros existentes:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Dirección IP del Servidor GRR <literal>(GRR IP Server)</literal></para>
				</listitem>	
				<listitem>
					<para>Usuario de la API de GRR <literal>(GRR API Username)</literal></para>
				</listitem>	
				<listitem>
					<para>Contraseña de la API de GRR <literal>(GRR API Password)</literal></para>
				</listitem>	
				<listitem>
					<para>Servicios GRR <literal>(GRR Services)</literal>: listado de los servicios asociados a GRR junto con su estado y PID.</para>
				</listitem>					
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img040.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: Servidor GRR</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">EndPoints</emphasis></para>
			<para></para>	
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img041.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: EndPoints</para>
				</caption>
			</mediaobject>
		<para><emphasis role="bold">ICAP</emphasis></para>
			<para>En este apartado podemos configurar el tamaño máximo del fichero que se puede subir.</para>	
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img042.png"/>
				</imageobject>
				<caption>
					<para>Malware Settings: ICAP</para>
				</caption>
			</mediaobject>	
		<para><emphasis role="bold">Blacklist</emphasis></para>
			<para>En este apartado se pueden añadir a la lista negra objetos de tipo HAST, URL, IP e EMAIL. A constinuación se muestran las distintas opciones:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>HASH</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img043.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Blacklist - HASH</para>
						</caption>
					</mediaobject>	
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones URL</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img044.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Blacklist - URL</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones IP</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img045.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Blacklist - IP</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones de correo</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img046.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Blacklist - EMAIL</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		<para><emphasis role="bold">Whitelist</emphasis></para>
			<para>En este apartado se pueden añadir a la lista blanca objetos de tipo HAST, URL, IP e EMAIL. A constinuación se muestran las distintas opciones:</para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>HASH</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img047.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Whitelist - HASH</para>
						</caption>
					</mediaobject>	
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones URL</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img048.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Whitelist - URL</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones IP</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img049.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Whitelist - IP</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Direcciones de correo</para>
					<mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img050.png"/>
						</imageobject>
						<caption>
							<para>Malware Settings: Whitelist - EMAIL</para>
						</caption>
					</mediaobject>
				</listitem>
			</itemizedlist>
	</section>
	<section>
		<title>Motor de reglas de correlación</title>
		<para>Mediante la opción <literal>Correlation Engine Rules</literal> el usuario puede comprobar qué nodos tienen la licencia caducada y desde la misma interfaz, subir una nueva licencia o solicitarla al equipo de redborder.</para>
		<para>En el margen superior de la pantalla se encuentran indicadas el número de licencias disponibles, los módulos que se pueden usar bajo esas licencias y el número de nodos expirados. En el centro de la pantalla, se muestra un listado con los nodos que necesitan renovar la licencia y las acciones disponibles.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img053.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Correlation Engine Rules</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Para una nueva regla al motor de correlación hay que hacer clic en <literal>New Rule</literal>. Una vez creada la regla podemos aplicarla haciendo clic en <literal>Apply Rules</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img054.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Correlation Engine Rules: creación de nueva regla</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Licencias</title>
		<para>Mediante esta opción el usuario puede comprobar qué nodos tienen la licencia caducada y desde la misma interfaz, subir una nueva licencia o solicitarla al equipo de redborder.</para>
		<para>En el margen superior de la pantalla se encuentran indicadas el número de licencias disponibles, los módulos que se pueden usar bajo esas licencias y el número de nodos expirados. En el centro de la pantalla, se muestra un listado con los nodos que necesitan renovar la licencia y las acciones disponibles.</para>
		<para>Para subir un archivo con la licencia proporcionada por redborder hacer clic en <literal>Select file.</literal> Para solicitar una nueva licencia hacer clic en <literal>Request a license.</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img007.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Licenses: consulta y actualización de licencias expiradas</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Lookup Sources</title>
		<para>Listado de URLs de los servicios web que realizan las consultas de los datos de red. Desde esta pantalla es posible añadir más servicios web, así como editar los ya existentes.</para>
		<para>Eliminar un servicio: clic en el botón "Eliminar".</para>
		<para>Editar un servicio ya existente: hacer clic en el icono de "Edición":</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img008.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Lookup Sources: servicios web de consultas</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>Añadir un nuevo servicio web: hacer clic en el botón <literal>+ Add Lookup Source.</literal></para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img008b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Crear una nueva Lookup Source</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
	<section>
		<title>Objetos</title>
		<para>La opción <literal>Objects</literal> permite la creación y/o edición directa de Objetos. El usuario puede navegar por las diferentes pestañas que corresponden a los tipos de objetos que se pueden crear, o bien, usar el buscador para una localización más eficaz.</para>
		<para>Se pueden crear tres tipos de objetos:</para>
		<itemizedlist mark="circle">
			<listitem>
				<para>Red <literal>(Net)</literal></para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>MAC</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>VLAN</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Crear un nuevo objeto: hacer clic en <literal>New (Net, MAC, VLAN) Object</literal></para>
		<para>Editar un objeto ya existente: hacer clic en el botón de "Edición".</para>
		<para>Borrar un objeto: hacer clic en el icono "Eliminar".</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img009.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Objects</literal></para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En todos los casos, al crear o editar un objeto, el sistema le requerirá un nombre, un valor para el mismo y una descripción.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img009b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Crear un nuevo objeto de red</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En el margen superior derecho se muestra un submenú de opciones que le permite al usuario importar o exportar los datos relativos a los objetos en formato .csv.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Es posible crear un objeto directamente desde los atributos que se muestran en las tablas tanto en la App Flow como por el IPS para poder identificarlas de un modo más sencillo. Para ello, basta con hacer clic en la flecha invertida que aparece cada vez que posamos el ratón por un atributo como IP., MAC o VLAN. </para>
		</note>
	</section>
	<section>
		<title>Overlay Maps</title>
		<para>Esta opción permite superponer una imagen sobre un mapa de Google para conseguir mayor personalización y exactitud.</para>
		<para>Editar Mapa: hacer clic sobre el botón de "Edición" situado al lado del nombre en el listado de mapas existentes.</para>
		<para>Añadir un nuevo mapa: hacer clic en (<literal>+New Overlay Map.</literal>)</para>
		<para>En ambos casos, se indicará el nombre del mapa, la latitud y longitud en la que debe ir colocada la imagen (esquina superior derecha e inferior izquierda respectivamente) para indicar el lugar exacto en el que irá colocada la imagen. </para>
		<para>Por último, subir la imagen desde su equipo en formato .jpg o .png.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img010.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Añadir nuevo Overlay Map</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
		<section>
		<title>Gestor de politicas de bloqueo de conectividad de red</title>
		<para>Es un servicio de aplicación de políticas de bloqueo de red en tiempo real.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Esta opción no se encuentra disponible para la versión de Malware.</para>
		</note>
	</section>
	<section>
		<title>Alertas de plataforma</title>
		<para>La opción <literal>Platform Alerts</literal> permite crear alertas que hará que los usuarios que ingresen en la plataforma web de redborder reciban notificaciones.</para>
				<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img051.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Alertas de la plataforma</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
		<para>Para añadir una nueva alerta hacer clic en <literal>(+ New Alert)</literal>. Aparecerá un desplegable donde debemos seleccionar el nivel de alerta, el cuerpo del mensaje y el intervalo de tiempo en el 
		que queremos que la notificación sea mostrada a los usuarios que ingresen en la plataforma web de redborder.</para>
				<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img052.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Alertas de la plataforma: añadir nueva regla</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Versiones de Reglas</title>
		<para>La opción <literal>Rule Versions</literal> permite gestionar conjuntos de reglas de Snort.</para>
		<para>Para añadir un nuevo conjunto de reglas habría que hacer clic en <literal>Add Source</literal> y rellenar los campos que se indican en la ventana emergente.</para>
		<para>Así mismo se puede forzar una actualización de los conjuntos de reglas marcados haciendo clic en <literal>Force Rule Update</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img055.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Versiones de reglas</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Centro de Soporte</title>
		<para>La opción <literal>Support Center</literal> permite acceder a la plataforma de soporte de redborder.</para>
		<para>Para acceder basta con rellenar el usuario y la contraseña con los que se haya registrado.</para>
		<para>En caso de no haberse registrado tiene la opción de hacerlo a partir del enlace <literal>+ Sign up</literal>.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img056.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Centro de Soporte</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Políticas de Yara</title>
		<para>La opción <literal>Yara Policies</literal> permite acceder al panel de gestión de políticas de reglas para el motor Yara.</para>
		<para>Desde esta sección podemos aplicar y gestionar políticas de reglas para el motor de Yara.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img057.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Políticas de Yara</para>
			</caption>
		</mediaobject>	
	</section>
	<section>
		<title>Usuarios</title>
		<para>El alta o modificación de los datos de los usuarios, la gestión de sus permisos o la creación de nuevos registros es posible desde la interfaz <literal>Users settings.</literal></para>
		<para>Para buscar un usuario concreto es posible introducir sus datos en el buscador, o bien, navegar por el listado alfabético que se muetsra sobre el listado de usuairos dados de alta.</para>
		<para>Solo el usuario con el rol de Súperadministrador tiene habilitada esta función. 
		El resto de usuarios solo podrá visualizar las diferentes secciones de la plataforma, pero no modificar su contenido (salvo en el caso de su propio perfil de usuario).</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img011.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para><literal>Users:</literal> interfaz de administración de permisos de usuarios</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En el cuerpo de la pantalla encontramos un listado de los usuarios dados de alta en la plataforma redborder, dirección de correo electrónico, Top Domain (máximo nivel al que tiene acceso el usuario), número de veces que ha hecho login, la IP y la hora desde las cuales realizó el último acceso.</para>
		<para>Haciendo clic en el botón de "configuración" el usuario puede modificar los siguientes datos y visualizar un resumen de su estado y actividad dentro de la plataforma: </para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img011b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Users: edición de perfil de usuario</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Cada vez que se modifique cualquier dato en la ficha del usuario, se deberá introducir la contraseña actual para confirmar el cambio.</para>
		</important>
		<para>Alta de nuevo usuario: para crear un nuevo usuario, hacer clic en <literal>+ New User</literal>. Completar en la ficha los datos requeridos. Al marcar el check en la casilla 
		<literal>Administrator</literal> el usuario obtendrá todos los permisos.</para>	
	</section>
	<section>
		<title>Cola de trabajos</title>
		<para>En esta opción el usuario puede consultar el estado de los trabajos <literal>(Workers)</literal> y servicios <literal>(Jobs)</literal>
		 que se están ejecutando en segundo plano. También es posible comprobar cuáles de esas tareas han finalizado <literal>(Stored Jobs)</literal>.</para>
		<note>
			<title>Nota</title>
			<para>Llamamos <literal>Worker</literal> a los programas que se están ejecutando en segundo plano de manera constante.</para>
			<para>Un <literal>Job</literal> es un programa que se ejecuta de manera periódica o una única vez, pero que no se queda funcionando en segundo plano, sino que se ejecuta y se cierra.</para>
		</note>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="450" fileref="images/ch13_img012.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Worker and Job Queue: listado del estado de trabajos y servicios</para>
			</caption>
		</mediaobject>
		<para>En el apartado de trabajos almacenados <literal>(Stored Jobs)</literal> se muestra el listado de servicios finalizados. 
		Puede conocer el estado de cada uno de ellos mediante el icono "Información", o bien eliminarlos del listado mediante el icono "Eliminar".</para>
		<para>Esta pantalla se recarga de manera automática cada 5 segundos.</para>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/ch13_img012b.png"/>
			</imageobject>
			<caption>
				<para>Worker and Job Queue: información de trabajos finalizados</para>
			</caption>
		</mediaobject>
	</section>
</chapter>
