<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE preface PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2014">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<preface id="pref-manual-Preface">
  <title>Prefacio</title>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="Common_Content/Conventions.xml"/>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="Feedback.xml">
  </xi:include>
    <section>
		<title>Bienvenidos a redBorder</title>
		<para>Muchas gracias por descargar o adquirir la versión 3.x de redBorder.</para>
        <para>Este manual va dirigido a aquellos usuarios que disponen de la versión <emphasis role="bold">Enterprise.</emphasis></para>
    </section>
    <section>
		<title>Conociendo la Guía Oficial de Instalación de redBorder</title>
		<para>Esta guía contiene información muy útil que le ayudará a realizar una correcta instalación y configuración del Manager redBorder.</para>
		<para>Este capítulo explica detenidamente cómo moverse por el asistente de instalación del Manager o ISO y es válido tanto si dispone de DVD de instalación como si ha realizado la descarga directa de la ISO. La instalación completa de la plataforma comprende dos fases:</para>
        <itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Instalación y configuración del Manager</para>
			</listitem>
            <listitem>
				<para>Configuración de las redBorder Apps</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
		<para>El segundo capítulo de este manual explica en detalle la instalación de un Manager a partir de la descarga del archivo contenido en la ISO proporcionada por redBorder. Este documento es ideal tanto para los usuarios que deseen reemplazar la antigua versión, como aquellos que instalen por primera vez la versión 3 redBorder.</para>
        <para>Si es un usuario con experiencia y ya ha realizado la instalación del Manager redBorder y/o de los sensores en otras ocasiones, puede pasar directamente al capítulo 3 en el que aprenderá a moverse por la plataforma web redBorder.</para>
    </section>
    <section>
		<title>Requisitos para la implantación de redBorder</title>
		<para>La plataforma redBorder se puede instalar mediante dos infraestructuras posibles:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Máquina física:</emphasis> disco local de su equipo (Hardware).</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para><emphasis role="bold">Máquina virtual:</emphasis> estructura de virtualización o Cloud.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<important>
			<title>Importante</title>
			<para>Requisitos de instalación del Manager de redBorder en un equipo fí­sico:</para>
			<para>Memoria y almacenamiento: <emphasis role= "bold"> 60GB de disco duro y un mí­nimo de 16GB de RAM. Siendo recomendables 32GB de RAM.</emphasis>(Esta cifra dependerá del número de sensores asignados).</para>
			<para>En caso de que se haya creado un <emphasis role="bold">cluster</emphasis> son necesarias dos interfaces de red: una para la red de gestión (Management IP Address) y otra para la red de sincronismo (Sync IP address).</para>
		</important>
		<note>
			<title><emphasis role="bold">Soluciones Cloud compatibles:</emphasis></title>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>VMWare</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Open Stack</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Amazon Web Services (AWS)</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</note>
	</section>
	<section>
		<title>Versiones de software de redBorder Manager </title>
		<para>Este documento aborda la instalación de la versión del Manager redBorder que incluye las siguientes versiones de software:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Apache Zookeeper 3.4.6</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Apache Kafka 0.8.2</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>druid 0.1.8</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>postgreSQL 9.2.9</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>chef 11.14.6</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>nginx 1.6.2</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</section>
</preface>
