<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE preface PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "manual.ent">
<!ENTITY PRODUCT "Documentation">
<!ENTITY BOOKID "manual">
<!ENTITY YEAR "2015">
<!ENTITY HOLDER "Eneo Tecnología S.L. |">
]>
<preface id="pref-manual-Preface">
  <title>Prefacio</title>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="Common_Content/Conventions.xml"/>
  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="Feedback.xml">
  </xi:include>
    <section>
		<title>Bienvenidos al Manager redBorder  Horama</title>
		<para>Muchas gracias por descargar o adquirir la versión 3.x del Manager redBorder Horama.</para>
        <para>Nos complace poder presentarle esta nueva versión de redBorder Manager Horama. Se trata de una potente plataforma de seguridad y monitorización de redes que combina las capacidades del <emphasis role="bold">redBorder IPS</emphasis> y la visibilidad que ofrece <emphasis role="bold">redBorder Flow</emphasis>.</para>
        <para>Puede descargar las últimas versiones de estas Apps en formato Community a través del siguiente enlace <emphasis role="bold">http://redborder.net/redborder-store/</emphasis></para>
        <para>Todos nuestros productos son Open Source. Uno de los pilares básicos de redBorder es potenciar y generar comunidad. Gracias a ella tenemos la oportunidad de innovar constantemente y crecer a través del intercambio de ideas, aportaciones y usos que otros desarrolladores hacen con nuestro código.</para>
        <para>Gracias a las aportaciones de expertos como usted podemos testear y validar nuestros productos internamente y, de este modo, ofrecer mejoras que se adapten a nuevas necesidades.</para>
        <para>No obstante este manual va dirigido a aquellos usuarios que disponen de la versión <emphasis role="bold">Enterprise</emphasis> que incluye más funcionalidades y ventajas.</para>
        <para>Si eres usuario Community, no dejes de consultar el apartado <emphasis> Diferencias entre la versión Community y la Enterprise de redBorder Manager Horama.</emphasis></para>
        <para>Muchas gracias a todos nuestros clientes y usuarios. les deseamos que saquen el máximo rendimiento a esta plataforma para mantener la ciberseguridad y el análisis de sus redes.</para>
    </section>
    <section>
		<title>Conociendo la Guía Oficial de Instalación del Manager redBorder Horama</title>
		<para>Esta guía contiene información muy útil que le ayudará a realizar una correcta instalación del Manager redBorder Horama.</para>
		<para>Este apartado explica detenidamente cómo moverse por el asistente de instalación del Manager o ISO y es válido tanto si dispone de DVD de instalación como si ha realizado la descarga directa de la ISO. Este documento es ideal tanto para los usuarios que deseen reemplazar la antigua versión, como aquellos que instalen por primera vez la versión 3 del Manager redBorder Horama.</para>
        <para>Si es un usuario con experiencia y ya ha realizado la instalación tanto del Manager como del IPS redBorder en otras ocasiones, puede pasar directamente al capítulo 2 correspondiente a la instalación del Manager.</para>
        <section>
			<title>Estructura y operativa de los menús del asistente de instalación del manager</title>
			<para>El menú del programa de instalación responde a un esquema que se repite en casi todas las pantallas:</para>
		    <itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Menú</para>
			    </listitem>
			    <listitem>
				    <para>Submenú</para>
			    </listitem>
			    <listitem>
				    <para>Línea de comandos</para>
			    </listitem>
		    </itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/pref_img001.png"/>
			</imageobject>
			<textobject>
					<phrase>Estructura del menú del asistente de instalación del Manager</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Estructura del menú del asistente de instalación del Manager</para>
				</caption>
            </mediaobject>
			<para><emphasis>Menú</emphasis></para>
			<para>En el margen izquierdo de la pantalla encontrará un listado con las opciones disponibles. Para seleccionar cualquiera de ellas solo debe introducir en la línea en la que figura <literal>Selection</literal>, el número o letra que corresponda a la opción que desea elegir.</para>
			<para><emphasis>Submenú</emphasis></para>
			<para>En caso de que sobre la opción seleccionada se puedan realizar diferentes acciones, aparecerá un submenú en el margen derecho de la pantalla.</para>
			<para><emphasis>Línea de comandos/ selector de opciones</emphasis></para>
			<para>En el margen superior, y separado del menú y submenú gráficamente, encontramos el área en el que se deberán indicar las selecciones en la línea en la que figura <literal>Selection</literal> e introducir los comandos o datos que se soliciten para ejecutar las acciones pertinentes. En esta zona visualizaremos la fecha y la hora del sistema (por defecto en UTC).</para>
		</section>
		<section>
			<title>Selección de opciones</title>
			<para><emphasis role="bold">Opciones predeterminadas</emphasis></para>
			<para>En algunos casos, el sistema mostrará una serie de opciones predeterminadas. Si se trata de la respuesta a una pregunta, la opción definida por defecto se visualizará en mayúsculas.</para>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/pref_img001.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Opciones predeterminadas en el asistente de instalación del Manager</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Opciones predeterminadas en el asistente de instalación del Manager</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<para><emphasis role="bold">Opciones disponibles en el menú del instalador redBorder</emphasis></para>
			<itemizedlist mark="bullet">
				<listitem>
					<para>Selección de opción por defecto:  pulse <keycap>Enter.</keycap></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Otras opciones: introduzca la letra o comando que corresponda.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Salir: cuando quiera salir de una pantalla para regresar al menú inicial seleccione la opción <literal>quit</literal>, introduciendo la letra <keycap>q).</keycap></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Aplicar cambios: para guardar las modificaciones realizadas y aplicar los cambios, seleccione la opción <literal>apply</literal> introduciendo la letra <keycap>a).</keycap></para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata scalefit="1" align="center" width="350" fileref="images/pref_img002.png"/>
				</imageobject>
				<textobject>
					<phrase>Selección de opciones en el menú del asistente de instalación del Manager</phrase>
				</textobject>
				<caption>
					<para>Selección de opciones en el menú del asistente de instalación del Manager</para>
				</caption>
			</mediaobject>
			<warning>
				<title>Advertencia</title>
				<para><literal>Need to "apply" to activate changes</literal></para>
				<para>Si visualiza este mensaje deberá seleccionar la opción <keycap>a)</keycap>. En caso contrario, el sistema no guardará ni aplicará las modificaciones realizadas.</para>
			</warning>
		</section>
		<section>
			<title>Diferencias entre la versión Community y la Enterprise de redBorder Manager Horama</title>
			<para>Existen algunas diferencias entre las versiones Community y Enterprise que se deben tener en cuenta a la hora de realizar la instalación del Manager.</para>
			<para><emphasis role="bold">Monoproducto frente a integración</emphasis></para>
			<para>En caso de que haya descargado la versión Community de redBorder Manager Horama, tendrá una plataforma base con uno de los dos sabores o aplicaciones disponibles de redBorder: IPS o Flow. Esto significa que no podrá visualizar de manera integrada la gestión de eventos (IPS) con el flujo de su red (Flow) o insertar en el Manager cualquier otra redBorder App.</para>
			<para>En versiones posteriores de redBorder, el usuario podrá desarrollar sus propias Apps e integrarlas en el Manager.</para>
			<para>Los usuarios de la versión Community en el área de menú (tanto la zona de visualización como de configuración) del panel de Administración del Manager visualizarán datos de un solo un tipo de sensores dependiendo de lo que haya asociado al Manager: colectores netflow o sondas IPS.</para>
			<para><emphasis role="bold">Un único servidor frente a Cluster</emphasis></para>
			<para>La versión Community no permite crear clusters, por lo que únicamente podrá instalar un Manager sin posibilidad de escalado horizontal.</para>
			<!--<para>La versión Community no permite la creación de Clusters, por lo que el usuario deberá pasar directamente al capítulo 3 <emphasis>Horama Manager Install Community Version</emphasis></para>-->
		</section>
	</section>
	<section>
		<title>Versiones de software de redBorder Manager Horama</title>
		<para>Este documento aborda la instalación de la versión del Manager redBorder Horama que incluye las siguientes versiones de software:</para>
		<itemizedlist mark="bullet">
			<listitem>
				<para>Apache Zookeeper 3.4.6</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Apache Kafka 0.8.2</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>druid 0.1.8</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>postgreSQL 9.2.9</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>chef 11.14.6</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>nginx 1.6.2</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</section>
</preface>
